『薪火post』BNO續期資訊 (73) 2019續到2020

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月24日

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

( under maintainence )

由殘酷的小賓周提供

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你個申請要到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
新系統有提張相有咩問題，可重新上載，最終彈咗亦會提供link再上載至對方收貨。相可以手機影，相舖影時做埋數碼版本，自己scan亦得，而有部分人被cut頭，唔使擔心，有問題會再叫上載。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?睇清楚國籍係唔係BNO
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
雙面影印得，但最好唔好喇。最緊要清晰無過底。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
真係冇住址證明，都可以去民政署宣誓
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
lost passport 又搵返舊BNO係會收走
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
HMPO>DX>DHL
等DHL SMS，會答你寄時到
15. DHL 送件選擇？
如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。
16. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇
17. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

18. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
19. 有特區護照果本仲續唔續得
Why not?
20. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
21. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
22. 有無人試過有本特區護照都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
23. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
詳細︰
24.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
25. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
26. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期)
可以
27.用過特區護照去台灣以外國家，可唔可以轉 BNO?
Why not?
28.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍
29.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 四星期或六到八星期內
30. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
31. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
32. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
33. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

33. 父母無世紙點算？用身份證得唔得？
只須交要求文件，無就寫信解釋，唔好交無關嘅多餘文件。
34. 無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。

咁快就73

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

2019年11月尾數字

泰吾士報講Patel vs Raab
留意到報道中提及BNO嘅數字
不過我睇唔到截數日期
僅供參考

Ms Patel , the home secretary, is seeking to relax immigration rules for holders of British national (overseas) (BNO) passports, a document created as Britain returned Hong Kong to China in 1997.

Up to 248,000 people hold BNO passports, but they are not UK citizens, nor entitled to live in the UK, and can only visit for up to six months.

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

留名

阻阻大家 最後一日 德國制裁中國嘅方案自己簽完 記住叫埋親戚朋友老竇老母簽

簽個名有幾難？ 你哋到底想點撚樣啊？？？？？？？

老老豆豆
有無人已經攞到藍色BNO？

未咁快
用晒d酒紅皮先
無eu字嘅紅皮bc已經由4月開始發出
用晒就會轉藍皮
預計2020年初

有冇巴絲之前揸過BNO去加拿大？
申請eTA嘅時候要我填護照嘅國家code
需要我填護照個人資料頁嗰個國家code
護照上面呢 係寫GBR
但响eTA申請表上面又拆開GBR同GBN

咁係咪應該填GBN

上個POST用咗17日

GBN

點解我又有GBR 同 GBN 既

發出國係GBR
國籍係GBN

明哂

好撚過支那，SAR，全鳩部都CHN

係釜山坐船去福岡出境果度唔知係咪未見過BNO 搞左成半個鐘

73 post留名

bno使用法則
去邊都好，就算特區免簽
bno要簽證都會用bno

LM

係咪新手佢唔熟
定係去東京大阪呢D地方D關員會熟D
又或者你本野新既佢地又冇舊既印可以參考？

FYR 我喺度蒲左半年未見過有人真係要interview

多啲人用，等告國io熟習，以後一定少好多麻煩！

24號成功派遞
29今日UPDATE話 receive document
剛剛好五日
巴打們好準

畀齊doc+寫信解釋

輸出BNO革命，等日本都知道BNO呢個國籍

曾經起鹿兒島入境問我有無HKID,
我一拎出黎，佢無望，就貼Stamp比我

退稅都係，日本好多人，唔敢填BNO，填Hong Kong

其實咁都煩
明明都唔少人有bno

個問題出在有乜事，香港bno持有人唔可以踢返英國！所以io肯定係香港人，記低有Id之後有乜事，就可以直接踢返香港！

我都試過月初係成田返香港，
check in 時個地勤都問我拿HKID

其實有冇話咩情況下先要問呢

試過長崎返香港，用 BNO 出境好順利乜都冇問過

地勤要確保你有final destination嘅有效逗留權利先會出bordingpass
用英國護照嘅話地勤會懷疑你係咪有逗留權利
所以要你出示第二證件，即係身份證

雖然呢啲嘢一睇observation就會知

係福岡返香港果時都要睇HKID 不過果陣做check in成班都係見習生 要問返阿頭點處理

Btw 越南峴港BNO 一切順利 完全冇問題

但佢點知係final destination?
都可以假設係香港轉機去第二個地方

咁多人用BNO都有問題?
記得九七前其實好順利

睇你成個reservation
坐LCC單程單程咁買第一程checkin嗰陣都會叫你show回程機票啦

應該下年2月有
因為1.31正式 brexit

留名，1月1，維園見
期待2019的續期數字

無關係，之前有人問過，存貨仲有大把！當然唔排除波叔先出幾本做勢！而且有報道話出藍色時唔係即時轉晒，而係分啲直到酒紅色無晒為止！究竟係點，到時實大事宣傳，無需擔心波叔會收收埋埋！

唉 真係好柒煩
懶係醒咁寄左本Hk passport 正本過去
無寄到copy

而家uk話無收到我本passport，要我申請過本HK passport 再寄影印本去uk

屌 好想死
本HK passport留低左我十年既腳毛㗎..屌

利申 我100%肯定我有寄我本Hk passport 比佢

有無高人可以指定一下

BNO 係維也納入境 要拎本BNO 問上司
係布達佩斯直頭困難 每個位都要問拎HKID

X2，最近用BNO去大阪冇問，出境變成自助出境冇印蓋

佢話無收，你奈佢唔何！以前無咗皇冠頭證書，有人無咗父母大陸本結婚證書添！特衰無咗都係首次！既然咁重要，做乜寄正本？佢話明寄副本喎！寄任何正本有風險，後果要自負！

你webchat 或電郵佢哋，叫佢哋搵清楚，同埋話俾佢哋知本護照好重要！但你預搵返嘅機會極細！做好準備補領過，祝你好運！

有貼紙就得喇
歐洲成日話英國護照唔洗印
到出境就比人問

除咗本舊BNO係用正本之外
其他野都盡量比副本就算啦
做咩咁睇唔開

9月去東京都係,得入無出
成本BNO最多就係菲律賓印
明明日韓台都去得多過佢

岩岩11/12 Zurich 用BNO入境用人手(All passport lane)無問題
一分鐘內搞掂
淨係問左會去邊同stay幾耐

其實所有文件，寫返pex no，或者貼告示貼上有pex no，或會減少遺失機會！一日成56千個申請，拆信一個唔該混亂咗，從此份文件石沉大海！正本風險高！

完全無諗到要每份都寫返pex no
希望唔會唔見啦

當你上嚟呢度見識多，就知道嗰邊做嘢有幾俹簁！而當知道佢哋每日處理個量，就必須做好保障自己嘅措施，以免有所閃失！文件邊啲對自己重要，邊啲唔見唔緊要，要有所分別！有啲嘢無咗就遺憾一生嘅，要好小心處理！

前幾日終於續左，過期18年
而家執緊文件準備聽日去寄
但我有一個問題......我18歲時換成人身分證加咗個英文名(之後所有證件等都自動加晒)
而我本舊BNO係冇嘅，咁我使唔使去民政署宣誓？
定係我就咁俾出世紙佢就已經證明到？

有冇睇doc

有睇，無講話要
我係驚要我補文件延誤左個進度，所以上黎問吓巴打絲打

屌拿星
而家keep住煩佢，希望煩到佢幫我搵。

btw 有人寄左出世紙去唔見左？

小佢哋，係無用嘅，建議你保持心平氣和好過啦！有人無咗張唔係自己嘅出世紙，仲大鑊嘅係父母嗰張出世紙或結婚證書！最最大鑊係男/女朋友父母嘅.....

Cases唔多嘅，一個月一兩單報上嚟，不過一單都嫌多！唔見自己嘢，最多揼春啫！唔見唔係自己嘅.....真係唔知點交代了！有時唔係內疚一世咁簡單.....

加宣誓紙會好好多

終於收到

想問下我俾哂錢之後
文件最遲要幾多日內交
我驚趕唔切搵副簽

90日內

嘩！由頭post睇一次，睇埋doc，見到內容大執咗，資訊多咗，圖片編排清晰咗！感謝希巴俾咗咁多心機出嚟！

大家真係唔好浪費前人心血，出post問之前睇睇doc先，一定保平安！

啱啱去完泡菜，去程完全無題，但回程做唔到網上check-in，顯示要check證件，唯有到機場寄行李嗰時做啦，地勤姐姐問我有無HKID，要show比佢睇，咁搞咗一輪又打電話又問人都成用咗15分鐘至寄到行李。
之後到出境仲勁，個出境職員問我咩國藉，我答BNO。佢再問我攞HKID，咁又比佢睇啦。之後問我除咗呢本BNO，仲有無其他passport？我有啲忟答佢：NO!
之後就又係打電話，又將本BNO嘟黎嘟去…我就好似傾計咁問佢係咪有咩問題？
佢就答：passport睇到係英藉，但有香港身份證係終國藉，喺佢眼中係雙重國藉佢地係唔承認嘅。我嗰下諗唔怪得emark退稅都退唔到啦……
咁我又再問佢，無人係咁嘅咩？佢竟然答無，未見過咁樣嘅情況

我前星期去返黎無問我拎HKID
但係我第一次去係拎BNO
你之前用過特區去？唔知關唔關事。
同埋我坐HK EXPRESS 返黎個程都係ONLINE CHECK IN 唔到
不過我係機場退稅個陣
個staff 話我本passport 退唔到要去櫃檯拎

咁真係煩WOR
最驚唔比入境

X2 峴港返香港🇭🇰冇人check過我ID

HMPO:你班仆街臨死先續BNO,成堆Hong Kong lost case,今日又連續成500件fromHK
OT到2400都做死我喇

啲奶共國家真係麻鳩煩
入境果陣講英文定支那語？

要多啲手足用BNO，輸出BNO革命

我最近有日本廣島用BNO，點程是佢都叫我攞身分證俾佢check

上面1999

我最近去日本廣島用BNO，點知回程是佢都叫我攞身分證俾佢check

BNO冇居留權
HKPIC先係居留權

正式有效英國護照，點會唔俾你入境吖！咁驚就不如用返特衰算啦，續乜鬼呢......

就係要多啲用，操練下各國io吖嘛！

係當年英國佬想慳一筆重新輸入資料嘅投資，正常十幾年喺香港領事館籍續證更新資料，要續嘅已更新咗，唔續嘅應該無乜興趣！而且亦無預咁多報失，正常有舊證，佢哋入返落系統，就唔需要搵舊資料出嚟，而且正常有幾多人唔見啫！誰不知一場送中風暴，挑返晒啲根出嚟，九成人未續，我當其中四成人要報失，咁報失組就真係和味喇！

HMPO:呢班港豬真係

入唔到境呢個擔心真係多鳩餘，咁多年都聞所未聞

你又被人玩啦，地勤，timatic 講明唔使簽證亦唔使check回程機票，IO就連基本常識都無，你理得我有幾多個國籍，我依家用英國護照入境，我首先係英國籍，而且，邊個 話有香港身份證嘅人一定係中國籍？佢真係唔識架喎

一次過遇兩件，你都算好彩

Check HKID好閒啫，我上次去日本，個關員特登揭去observation page 睇下有無印HKID No. 添，不過又無問我拎黎嘢睇。

我幾年前講到依家，就係咪撚自己嚇自己

幾年前續左bno，尋日拎呢睇，發現HKID 打漏個數字
要點搞？

Webchat咗先

想問下有無link去webchat

你都算中伏
我用過本bno去過七次泡菜
去過五間免稅店提貨，三間大免稅店買野退稅都正正常常無問野

HMPO:又要應付班 motherfucker BNO,好累呀

個機講普通話
show 中英
人就唔出聲

emark喺收銀處嗰度，係佢有部機嘟你本passport，嘟落去係高音咇……一聲，佢就話做唔到退稅，而唔係佢問唔問你問題嘅問題呀……

之前其他手足話講返英文

［附教學］德國聯署 最後一條! 你地唔著緊聯署人數 咁有乜資格計較遊行係80萬定100萬?

咩航空既地勤？

大韓

Btw tax refund 應該係d 機唔update?
因為我個陣有兩間係okay 即場退埋
去到機場嘟個陣 staff 話bno 機做唔到
要去櫃檯人手做

PS. 我唔SURE 佢部refund 機係唔係可以自己MARK RECORD退落信用卡，or 拎現金。因為佢話做唔到，提我記得俾海關STAMP 左之後係禁區櫃檯人手

我無理佢

有d 係做唔到

唔係唔敢填，係唔識填

留明

唔識串British

笑咗
明明自己係英藉 但又敢填
但又要學人續BNO

連結就去睇doc啦

另外如果只不過少咗括號內數字，基本上無問題，因為check digit唔係身份證號碼一部分，入境處官網有講，不過大家一般填埋，入機時順便檢查有無錯咁解！

我係機場新羅，新世界同樂天買過煙同化妝品都無問題，支槍一掃就得

不過都係要大家用多D,佢地先會理

你都戇鳩鳩
你去過旅行未？
你起日本退過稅未？

係！
國籍：British National Overseas
咁撚長，佢地唔知係乜
出生地Hong Kong，佢地知係乜，
所以寫自己識果啲，國籍變咗Hong Kong

可能大間或大集團先齊料
我去過一間佢直情話本 passsport cannot search any detail.....

大家要用多d 本BNO
少人用係壞事

British is British！

我諗平權對你呢種人完全無意思！

就係去日本，就係用bno退稅！去各國出入境填British 亦一啲問題都無遇過！人哋點處理bno佢哋嘅事！國籍填British 絕對唔係錯！去唔同國家跟好簽證就係使用上嘅認知！

屌你老母！

日本退稅呀
退稅單係朕寫？定個店員寫呀？

你坐過飛機未呀？
你去過日本未呀？
你退過稅未呀？

你都戇鳩鳩

入境單，一向都寫British

所以退唔退到稅係一件事，另一件更重要嘅事係唔怕佢問同唔怕麻煩都要用多啲，要俾各國嘅入境職員知道有BNO同普及咁用，糾正佢地嘅觀念令到佢地一睇就知BNO係乜，唔會再左問右問

店員點寫我管唔到亦唔需要理，要我自己寫嘅，就寫British！唔係間間都要店員寫，我就係試過要我自己寫！

你咁多不滿，倒不如將你嗰啲不人道經歷講出嚟，俾大家認知參詳！講晒粗口宣洩無用嘅，要小咪小九日本仔，我哋係經驗分享，多啲唔同經歷，大家先可以有唔同拆解！

你咁講即係店員將佢唔知道既國籍全部寫做香港 ?
你明明渣住英國PASSPORT, 點解佢會覺得你係香港 ?

遇上個識講中文嘅店員，你估佢來自......仲要係大媽添

渣住英國passport同佢講廣東話

日本依家好多都機讀啦，直出GBN

手寫通常就抄國碼，寫GBR

其他我就未遇過

有位戇鳩仔話退稅單，要個客自己手寫

以前得BC去越南有免簽
依家BNO係咪都要Visa？

係 BNO要網上做visa on arrival信

10月時去北海道既AEON做退稅, 個日本姨姨, 十幾分鐘係咁攪都攪唔掂, 又睇貓紙又剩, 原來佢一路入GBR, 可能部機出ERROR. 最後我叫佢入GBN就攪掂啦.
一個正常人點會亂咁入一個國籍比人啊.

我起藥妝店，佢入GBR又出到

態度正確
我可以唔去旅行 但唔可以攞持衰廁板

特

本野又寫gbr又有gbn唔熟都冇計

好過紅色支那，藍色特衰個code係一撚樣CHN呀

咁其實國藉填gbn會唔會方便關員多d?

報失我都報左一個月先成功
希望1月有好消息

身份證大法

係啊 俾我搏到原來有

點解唔SAR

我驚我係included child

懷疑個個人都唔撚同 我去latte mart退唔撚到 仲要俾個阿珠媽串

咁仲唔快啲申請，英磅升喎！

申請左架喇 being process緊

呢樣真呀！揸特衰就被歸咗邊，真係特別衰！

講得好
適用國家有：🇧🇳🇮🇩🇵🇸🇷🇺

我成功退到既係MLB, 佢單寫明United Kingdom
第二間懷疑okay 既係etude house, 但佢問我come from where
其他都係話cannot search any data, 個下我知之後話去機場整REFUND 算
而機場，REFUND 機佢scan 係出GBN , STAFF叫我去排人手
所以唔肯定係DATABASE 唔UPDATE 定佢地街鋪有D SCAN 完要人手入所以有D STAFF 見GBR 就入左GBR 所以就退到
而有D 係SCAN 就OKAY,所以SCAN 資料頁最下個抽出GBN ,所以對唔到DB

升緊?
仲未幫老人家整

DOC應該唔洗再加圖
填名﹑生日同地點應該唔洗圖都填到掛

應該加一句

如果對你自己英文能力冇信心，請你預先準備乙本英文字典在手

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

最完美既徐夕禮物

個MON

1家4口 18號收到 尋日apporve 今日寄出
祝各位都快d搞掂

23號到而家都係being processed
但我一直冇收到email叫我補交副簽

利申：寄咗舊bno+出世紙+身份證彩色copy+父母結婚證書+地址證明

咁多日假期
23號到今日都係4個working day

我都係

HMPO:我碟意粉凍曬喇
我好似香港人邊做邊爬飯盒咁

謝謝女皇

可以搵巴打SEND信問定今年幾多人持有BNO

我20號寄，31號收到文件，都算快

依排算快架啦

中間仲要隔咗幾日假呢

希望2020 BNO有新免簽國
藍紅廁板，就減免簽國

紅廁板就由佢啦，本身都係得窮L國有免簽

God Save The Queen

謝謝師兄，我已經email左home office
佢地話send返去UK等佢地改
我本passport無左一個括號外既數字，一定要改啦

想問下呢個no 係張cert右上角個no定左下角既ref no？

2019最好嘅禮物

2020願望
BNO平權！！！！！！！

嘩 成4個月 點解既

我係用身份證大法，寄晒野比佢同report lost

之後10月webchat 佢，佢話要做standard check，check 到12月31號先approve 到

我用你一樣case 可能都要咁等

唔會有新免簽啦
英國已經無再幫bno爭取免簽
好似日本咁自己比就後話

補返圖先，certificate number應該係紅圈定藍圏？

各位平權勇士新年快樂

網上睇bc入籍證書，分別寫上ref no同cert no，照咁推斷，R字應為cert no。

似係一係俾bc 一係俾all british 唔會剩俾bno

其實多啲人續，先至有理由有動力俾內政部重新審視免簽，爭取更多免簽國！尤其是平權仍未落實，過渡期間應該有行動對bno平權有回應！當脫歐成事，英國將有更多空間處理其他問題，一日香港仍處危機，bno就有更多壓力俾英國去做嘢，最好當然全部有bc，但中間其可以做嘅而唔影響聯合聲明嘅，增加免簽國是其一，尤其是美國！不過又涉及美國對香港嘅政策。講真，條路仍遠！

公司陪爛鬼電腦黎
帶高興連開電話黎CapScreen都攪唔切就要分享嘉閱

想問有冇巴絲試過俾完錢後冇reference no.

咩CASE

lost咗 跟住重新申請
俾完錢之後冇收到email

肯定有舊BNO?

有呀 因為打電話confirm過
打完電話之後都有再收到reference number
但依家重新申請之後 就收唔到交資料個email

錯EMAIL?

有留電話 都冇收到msg
如果email錯咁可以點？

WEBCHAT

點樣webchat

唔該晒你呀

巴打可唔可以俾條link參考下？我搵唔到

英國歸化證書，大把圖，有啲係來自薪火舊post添！其實舊世界，預印編號好多時都係證書號碼，尤其手寫時代。

其實呢度有唔少報告，報咗lost，直接申請續證，收到護照都無收過ref no，因為資料直接俾咗批核嘅PE。當然正常係應該俾返ref no予報失者。

但冇交過任何資料都可以直接收到護照？
唔係要印野俾人簽？

佢講緊pex no
唔係講緊report lost之後收到嘅ref no呀

係喎，都係肥巴你夠心水清！

自膠

睇返原來你應該講緊pex no！咁要webchat 問返了，你有無剔埋sms通知？

有呀 但都冇收到
我一次整兩本 一個即刻收到 一個到依家都冇收到

收唔到嗰個要追了，查咗收咗兩次錢嗎？

打去銀行check係俾咗兩次
啱啱webchat 佢話要等24hr喎

Big Camera寫我係「英国」

話說係咪差唔多FOI問Home Office2019年BNO人數

早幾日收到message話approbed左，跟住再收到話寄緊新passport黎，DHL今朝送過黎得本舊passport

無新passport，有無人知咩事？

keep calm and wait

上網check完話12月30號printed and sent
今朝淨係收到舊passport，

由頭到尾得一個DHL number

雖然通常新證到先，亦有少部分人文件到先，相隔一星期左右係正常嘅，太耐先至再webchat查詢。

等我回饋下先...
感謝制作份doc的會員同埋Lee個Post所有解答各人問題geh會員
我係Included child case
29/12收到新Bno
等到今日2/1先收齊晒所有寄過去geh文件

估唔到聖誕期間都甘快搞掂
原先以為有排等

早寄早享受，遲寄有排等

12月9 being process 到而家都係無郁過

想問下你係 included child, 咁有無報 lost case?

冇呀，我寄我呀媽果本舊證去

9月追post到而家
希望之後順順利利

Lost case 17sep 到passport office
2jan approves

Lost case 係唔係一次個做
我11月21收到又係2jan批

一陣又指住CNO話係有Cjina係支那護照問你拎visa

我個lost case 一個月前係外地大使館攪
唔知有無關係

今日收到

呢樣先最PK！跟手攞本bno出嚟個嘴臉即刻變晒！順利入境。

Lost case超過3個月漫長等待

終於approved

屌
有英國護照早攞出黎喇
CHOP
走得喇

請問下有無人知BNO去印尼要點申請VISA?
上印尼個網好似無寫
啲旅遊網站啲料又唔update
我直接去旅行社叫佢地幫我搞得唔得?

Google 印尼簽證bno應該見到唔少分享，有篇介紹要去領事館搞，亦需要文件準備，仲要平日上午先接受申請！至於旅行社代辦要去問，錢解決到當然無問題，不過有啲只做自己客，你真係要問返。

我就係google 過見好多都仲係早一兩年剛剛由免簽變要簽嘅post

你可唔可以post 要去領事館搞嗰篇文出嚟?

又google 埋印尼簽證代辦，唔同旅行社都唔同答案，有啲話要親身去，有啲話可以代辦，你不妨問吓可代辦嘅點搞啦！

Lost Case 又係 1月2號Approve
真係儲埋一次過先批Lost Case

咁即係我仲有2個月等

家母11月21日Lost case 今朝都批左

可能趁新年，清咗lost case放埋一邊嘅申請都唔定！又或者最後審批嘅PE放完大假返工了

我都係11月尾, 應唔應該用webchat問下

想問下副簽人有無限最多只可以幫幾多個人簽？

冇
不過hmpo有權力要求有懷疑嘅副簽人提供額外證明文件

咁就好
咁啱有個同事幫緊另一個同事簽

即管webchat問下佢睇下有冇漏文件囉
不過我上次問佢都係叫我繼續等

夠6星期咪問下囉

終於批咗
利申：冇寄廁所板，因為冇申請，更加唔想申請

我都啱啱批左
月中去日本可以用

我都係23 processed..... 仲未批

唔該晒巴打解答

我case：
過期21年 一直無續

要交
特衰copy
出世紙
爸媽結婚證書
爸媽出世紙
住址證明
副簽

我出世紙同結婚證書比彩色影印無比正本
住址證明比左銀行月結同一張稅局野
爸媽唔係香港出世 但我手快快填左佢地香港出世
我打封信話佢地出世紙唔見左過左骨

希望幫到大家

有無巴打知幾時有tracking number

我都想知佢淨係send左email話on its way

感謝咁多位師兄幫手，留低左咁多記錄，我本今日都approve咗啦

睇DOC

寄哂正本去，依家啲文件番緊黎。
好緊張，究竟啲嘢番唔番齊黎

等多幾日啦，應該下個禮拜批到

Home office:平左權之後一定仲多野做
HMPO：原來香港人一邊做一邊爬飯盒係好有效率

巴打我email問左，sd埋相俾佢地（歸化書+過期bno），我諗佢地都唔sure

If your expired passport is still in your possession you are welcome to apply online to renew your passport at

Please send the expired passport, a colour copy of your Hong Kong ID Card, a colour copy of any other travel document you hold and evidence of your address.

No further documents would be required at this stage but may be requested later.

If your expired passport is still in your possession you are welcome to apply online to renew your passport at

Please send the expired passport, a colour copy of your Hong Kong ID Card, a colour copy of any other travel document you hold and evidence of your address.

No further documents would be required at this stage but may be requested later.

其實你有舊證，歸化證書都次要了，其實你入乜，都可能要寄埋張證書過去，咁去到咪佢哋自己睇返邊個先係正確號碼囉，official都答埋你，有咩事咪副本加埋個回覆寄埋去，佢你哋要求咁多咋，其他你哋要先俾囉。

hkpost空郵雙掛號
31/12寄

我交左：
舊BNO (幾歲樣，過期18年)
HKID彩印
特衰全本每頁彩印
自己出世紙彩印
父母出世紙彩印
父母結婚證書彩印
18歲換成人身份證是加咗個英文名，自己寫咗封信講返件事，無俾宣誓紙)
副簽 (朋友 有效BNO holder+公務員)

希望順順利利！

一定會順順利利

其實最緊要都係本舊嘅BNO。
亦因為係咁，我只有本舊嘅BNO寄咗正本，其他全部俾副本，父母出世紙呢啲唔見咗寄失咗真係好大鑊，俾人屌死

半年前申請左

Bno cover letter 解釋

舊bno 06年過期
身分證彩印
Passport彩印
出世紙彩印
地址證明x2 (政府&大學）

結婚證書黑白
老豆老母護照彩印（冇出世紙）

副簽form

祝大家順利

我冇副簽都批到

97前出世唔sure細個有冇拎過bno

不過早排網上report報失bno俾咗啲資料佢 佢又send返個email嚟話幫我cancel咗舊passport 俾咗個reference no.我
咁係咪代表我以前有bno 而家一定續領到

佢俾得ref no.你，證明佢地check到你有拎過bno啦

因為家母又話記得冇幫我拎過 搞到一直都冇俾錢試
而家收到個email就俾錢試試先

睇人啫 我當時等咗3星期

啲廢老信唔過

久未留名

推

身分證大法中唔中？

中身份證大法

The passport that you have reported as lost or stolen has been cancelled. Your reference number is xxxx

It cannot be reinstated. You must not try to travel using it. If you do, you will be stopped and questioned by Border staff.

Good luck

比錢

我都係3號批，唔知11號前寄唔寄到黎寄唔到就無得用

係 我都想一月中用

一月中去邊?

我係續黎暑假去大英祖國旅行

日本

我申請左不過未搵到人副簽

你有冇舊bno先
有嘅話就搏一搏
利申：冇副簽

有丫 BB相

咁你搏下啦

睇doc啦！唔搵唔知揸外國護照朋友多！hmpo係要搵一個信得過嘅人，證明申請人嘅存在！doc已經寫好晒副署首選係點次選又點，真係搵唔到又點做！

呢度有case係無副署要轉paper form！即係由頭做過晒仲要交實體相，亦有寫信解釋都唔過！唔少上嚟叫春嘅話搵唔到人副署，最終搵到人簽，好多都係估唔到嘅人！所以俾啲心機去搵吓啦！

當然有人特登搏大霧嘅，成功嘅亦唔少！但無人知個PE點解過佢，準則係乜？BB相都認到依家個樣？咪發夢啦！副署係保安理由，唔係任何人攞啲資料就去續，咪好危險？依家講緊郵寄申請喎，保安控制囉。仲有做壞規矩對以後巴絲續證無好處，依家仲有九成人未續證㗎！睇doc教嘅做法先啦。

總之風險自決後果自負！

要補交資料
不過今次係交去Belfast，果面會唔會快手D？

上年嘅續領數字應該好多人有興趣，唔使我入FOI都應該有人問架啦

不過我都會照入嘅

佢要你交咩正本？

好期待啊

大增

屌 收到EMAIL開心左一秒 一打開 話我未寄住址證明
明明已經寄左選民通知書同一封入境處寄俾我既信

咁早就返工做野

感激大家 終於成功
唔知今個weekend去KL前有未呢
lost case + name change

如果DHL唔彈返轉頭，都應該大機會用到嘅。

拿,我家母就2號批左...
收埋叫我一定要用黑筆簽名EMAIL
但到今日仲未有DHL SMS..
唔知係唔係卡左係DX到

如果星期五都冇聲氣
咁就唔等佢online check-in luuu

dhl真係一時時

我都係2號批，今日晏就收到。
啱啱收到第二個dhl sms

SMS定本BNO?

我啱啱用
Track Using Personalized Shipper's References
搵到第一個Waybill
Monday, January 06, 2020 Location Time Piece
1 Shipment information received LONDON-HEATHROW - UK 08:57

啱啱喺台灣用 bno 出境過自動關時發現，
原來佢有得比你揀用中文定英文，
我問翻我用火車頭既屋企人，佢地話無呢樣野出現

準備拎本新BNO去日本
之前用過特衰入
但我係咪可以直接丟本特衰喺屋企就算
唔諗住帶兩本出埠

廁板已過期無再續

對唔住大家
想問下我今日報失左,之後收到佢email比左ref number我
之後我重新申請續bno果時唔洗打個number
寄野過英國果時,要唔要安全啲print埋封email比佢?
同埋佢係唔係唔洗比出世紙佢?

已破案 原來佢要正本 屌 幾廿蚊寄一張紙過去英國

唔會有
Ship加到最少三日

除非佢今日就transfer 比DX
先有機會星期凌晨經 QY/PO到

咩台灣依家可以用e-gate?

出境可以，入境唔得，18年去個時已經係

我都卡左係DX度
琴日已經收到簽名email

我2019年去過兩次
Country Code: GBR (UK - British citizen)
Nationality: GBN

Bno 夠了

1. 安全啲都可以
2. 安全啲都可以

點入FOI

今日晏就係收bno.
bno sms上星期五已經收到

可以寄空郵最平！加錢e-press就可以追查位置，掛號再貴啲啲，應該$20左右之嘛。

報lost會要求少啲文件，因為會搵返舊file同你入返晒。至於需唔需要俾返ref no或印埋電郵佢，其實都無乜關係，俾咗你覺安心啲薪咪俾囉，一張紙啫。

我都係今日寄新passport

剛收到新passport, 都好靚

唔該曬兩位
咁我比多啲佢
反正都係返公司印

你唔係同我同一日寄咩？ 到依家都未收到dhl sms

我嘅意思係printed and sent

我3號已經printed and sent

我見你仲早approved

好

今日終於寄到返黎

恭喜巴打

聽日用BNO答某Oneworld老大去名古屋

依加cut 舊個本原來變成咁

揼咗本特需護照佢啦
好柒啊大佬
拍埋BNO一齊簡直影衰晒

佢本野就係特登show出來
話比大家聽有幾咁柒

我都直接寄正本俾HMPO,但都冇事，遊完一Round 返香港

你用咩方式寄出？

想幫人問問
本護照13年到咗期，而家續，
系統話要搵喺英國住嘅人副簽

好肯定佢開頭填咗而家住喺香港，
但係系統都係出搵有英國地址嘅人

想問咁樣係咪正常？定有邊步做錯咗？

Thanks

USE PAPERFORM

Hk post office 快遞

咁我唔用hkpo了你而家點？

其實九成九唔關hkpo事
如果hmpo收到份嘢喺damaged都會即刻call返royalmail啦
會出問題嘅地方一係custom inspection
一係hmpo自己柒咗整唔見嘢

我本身都打算成本PASSPORT寄過去算
但又見到有巴打咁… [SOSAD]
彩印好鬼貴

28號寄，暫時都係同你status一樣

手機影，做文件，再彩印出嚟，雙面就唔好過底，影像清晰就可以了！

我都係成本寄過去，等緊消息

可唔可以2頁passport，印落1張紙到

係，同埋睇多一次doc保平安！

又係月尾，會唔會又有一兩袋慢一兩星期....

咁樣寄幾多錢到？
我朋友用dhl寄9x蚊
12月20號寄出，23號寄到，早兩日已經批左等收新passport

countersign 份文件要填 professional qualifications但幫我填既人唔係佢list入面既既行業仲洗唔洗填 定填佢本身份工就得

好！你地係去文具鋪影？
我間垃圾公司唔比人用彩印…

公司彩影
free

睇doc保平安，最緊要有工返！

嘩！DHL$9x正常$4xx起錶喎！

不如叫佢分享下點解咁平！佢上嚟做代寄收兩舊一位，相信可以做呢度七成生意！

果欄係咪就咁blank左就得？

大陸出世我諗最緊要係張BDTC歸化紙，不過無嘅話咪寫信解釋返

千祈唔好！死硬！

你睇咗doc未？照填佢自己工作啦，有人話做地盤都照批！

父母文件次要嘅，最緊要自己本舊證！

英國人其實好勤力
冇俾老豆老母出世紙。但係俾咗佢地本CI同BNO副本佢代替。

我地以為係佢LIST上面專業工種先填落去其他工唔洗填

職業填學生都照批

遲來先上岸

有舊證/身份證其實都check到嘅，耐啲咁解囉

因為我朋友既男朋友係dhl入面做，
可能有員工價掛
佢叫我要寄可以搵佢幫手

唔填會彈，因為佢哋抽查就係寄去副署人工作地址！國籍行先職業行後，當然遇嚴謹嘅PE可以叫人補副署。

彈得最多就係學生！呢樣係呢度統計上最高危。唉！

咁你一定要佢幫手啦，speed post 都$245起錶，DHL有人俾$600幾仲話抵！最緊要安心嘛！

唉！其實父母出世紙係用嚟證明繼承國籍，bno完全唔係繼承問題，只係續證！父母其他身分證明根本唔能夠取代出世紙個用途之餘，亦暴露太多個人私隱！佢要乜俾乜，交唔到就寫信解釋，其他唔需要俾佢哋！

我上星期六寄DHL$505 尋日到咗 簽收埋 等緊佢個網update 狀況

我寄空郵掛號 $150都覺得好貴

原來就咁空郵都貴到咁我仲諗住唔好煩個同事

比我想像中快同方便 但平時訂野寄返嚟香港就勁慢 不過真係幾貴

如果有舊個本寄過去應該無咁煩？
我朋友佢都係無父母出世紙，就咁交佢地身份證同護照。
信都無寫都批左

我諗最主要都係證明到申請人係舊護照持有人

我身邊既 剩係寄自己既資料 老豆老母任何資料既副本都冇寄過去 照成功
老實 自己申請自己既BNO 有埋舊果本 兩老Who's Care

正解！因為舊證背後，一切個人資料同父母應有資料早已存案！不過當年資料應該無全面電子化放入現系統，畢竟20幾年前嘅資料。正常應該領事館續證時更新晒落系統，可惜太少人續，現系統絕對唔update！佢哋應該亦費事再搵舊資料，所以一本舊證已代表大部分需要資料，當然系統歸類首次首請，就要求提供正常首次申請要求文件，有交咪順便掃描入檔。至於lost case要取消舊證，要搵返當年資料出嚟再入系統，所以變相唔洗交咁多文件。

你寄咗乜去？咁重？無謂嘢唔需要喎！變面印上下兩個影像，前後夾埋四個㗎喎！我自己寄兩份一封空郵掛號，$56.5之嘛！又唔使雙掛號，五個工作天到咗！不過依家做唔到咁快了！

HMPO公務員：又係BNO LOST CASE

我俾人叫唔好雙面印...

根據之前有巴絲問過，佢哋答咗可以雙面！我估佢哋最多咪掃描入系統，事實上掃描器可雙面掃描已經好平常而且高速。舊年代好興單面因為方便睇同存檔，現世界講環保又電子化，單面都不合時宜。

你就算單面都無理由寄到$150喎！成本書寄咗去？紙用咗厚紙影印？

啱啱收到DHL sms
希望下星期一前收到
咁就可以去日本用

各位好 我本BNO前幾日批咗
同大家分享下
方便日後同我類似情況嘅人

我：
1997前 出世+申請BNO，從未renew過
2001 改過中文名，出世紙有註明
2008 身分證加咗英文名，但係出世紙無註明
2019 年renew，因為我依家係英國讀書（我所以唔係“海外申請“，但係申請方法大致上好似又同大家無分別），我搵咗大學professor副簽（online form，佢係英國人），同埋寄咗（去Belfast）：
- 舊BNO（出世個本）
- HKID彩印
- 特區全本每頁彩印
- 自己出世紙正本（有註明我01年改過中文名，但係無我08年加個個英文名）
- 電費單正本（for 地址證明）
- BRP + UK driving license彩印（未必有用，不過我覺得寄埋無所謂，反正又唔係正本）
- 大學proof of student identity正本（我professor寫我係佢個學生，所以我寄返個proof just in case）

上年十二月寄 前幾日批
因為我改過名 我之前以為佢會叫我補返改名證明/特區正本
但係到最尾都係無事照批到

特衰係多頁版。手多多整埋個a4file俾佢。 加加埋埋$150

親身比貴啲去PASSPORT OFFICE續
可以買杯珍珠奶茶睇HMPO公務員整你本PASSPORT

地址証明用電話費單/寬頻單 得唔得?

我都有個膠file入落雞皮紙信封等佢硬身啲！似乎你單面之餘，每張紙只影一版！一本珍寶護照影咗成50張紙？

我係$505果個

自

你貴在單面，所以俾人哋正常貴數十蚊囉。

我都啱啱收到

其實搵副簽真係咁難咩？見好多人上嚟講話冇人幫手副簽到，第一頁doc已經講哂，唔好話咩專業人士，搵個有BNO又做公墓員既已經搞撚掂。

我31/12郵局寄空郵雙掛號，$86.5
英國時間今日已經顯示成功派遞，算好快

搵個有外國護照嘅朋友簽左先啦！英美歐盟英聯邦都得，再唔係有冇朋友做公務員？應該會易搵過專業人士，當然專業人士加以上國家嘅護照就最好啦，亦都係HMPO要求。我唔建議博大霧，如果唔係到頭黎人地唔俾你過，你都係搵自己黎搞

好驚趕唔切

Lost case 岩岩有email approve左！

lost case都咁快

要快可以好快

我係細個唔知幾時已經唔見左果d case
只俾左HKIC PPT 副簽 出世紙copy
好快快d收到

希望順順利利

HMPO岩岩都轉左received, 應該同你同一車到

集氣！一齊approved

巴打都係正常有舊BNO renew？

今次幫外父外母搞，兩個都有過期15年舊bno

幫屋企人申請
18/12 寄到hmpo
23/12 轉 received
正常case, 未批

原來中國排名跌咗

上次我lost case+included child等左2個月
今次幫屋企3個人整
1個有舊BNO, 1個lost case, 1個lost case+included child
快手到

3個一齊批晒？係就勁喎！

雙掛號會返一份件俾你，要你簽收，應該收集到HMPO真人簽名！

今期勁快，27收齊doc 6號就印緊兼準備上dhl!

巴打你估個個人都好多fd咩
唔熟個d又唔好意思問，人地幫你簽又要俾晒d個人資料你
真係搵唔到有case用特衰+寫信都好似得
利申:身邊淨係得男朋友有有效bno，其他fd都過晒期+非專業人士

有bno都可以countersign,男朋友做邊行？
我搵做保險fd簽都ok

是但中一樣都好呀，專業人士/護照，但就最好唔好唔副簽唔理佢，中唔到兩樣最多寫封信解釋番。
你男朋友有有效BNO，份工係正常工作既話搵佢簽都可以博一博，講就講話唔可以戀人關係，實際上佢鬼知你咩

係，一次過批哂3個

可以拎BNO嘅就盡量去拎，特衰護照幫你轉埋做支鬼

男友做design，佢搵到有加拿大護照fd先續到，之後就幫我續

追過post好似係國籍行先，身邊都有朋友因爲搵唔到副簽一直拖

我係學生身份幫三個朋友副簽都批左

請問下幫人副簽作用只係驗證申請人身份？
期後如果申請人犯事會唔會導致副簽人紀錄不良？

無錯國籍行先，睇返doc有教首選次選等情況，分享俾你啲朋友啦，有晒教學，唔好灰心。其實依家身上有本bno嘅，其實大部分好樂意幫手，因為都大部分經過呢一關，所以唔好因為唔熟就唔問，可能從此多咗個熟朋友呢！

呢度大部分原本搵唔到，後來成功副署嘅，都係搵到個佢估唔到嘅朋友搞掂！尤其是揸英國護照又唔使影印俾人，有乜所謂吖！一次唔得就搵多幾個，總會成功嘅！鼓勵叫佢哋上嚟睇啦。或是叫你男朋友幫手簽埋囉！

你識佢，證明呢個人存在之嘛。至於佢犯事，又點會追究到你？仲要大英去同你問責？公安就唔同！事頭婆手下文明好多！

睇過入境處條介紹片，第一版用紫外光筆照會見到大大個支國國徽喺本野上而出現

HMPO比返本emergency passport 我

剪咗？留俾你做紀念？

係呀，聽講如果係BC/愛爾蘭護照就最好添
如果真係冇有呢堆護照嘅朋友咪盡量搵個專業人士簽左佢，補信解釋番。
加d油問下朋友，我相信好多人都會幫
希望大家都順順利利

剪左但原本果本就無左

核突到
廁板過期後就唔會再續，去d BNO冇而廁板有免簽既國家我都寧願俾錢簽證，我真係唔撚想再被蚛蟈人

兩本撚屌passport個code一樣，
點撚樣分免簽國呢？

工作地址 我直接寫大學地址 關係係朋友

大家申請完幾耐先有tracking number
最後大直路喇

唔好意思 想問下大家

6號收到HMPO send out
但依家DHL 係7號退件
問左DHL 話要聯絡返HMPO
有冇人會知係咩事？
依家等緊webchat online問

Hmpo 打左short form
例如 chan tai man打左 tm chan 之類
要再寄過

唔明點解咁都打short form

我尋日收到兩個tracking number
轉過頭就returned

我個件飛左了

因為英國當地無需要全寫，可能名嘅長度，亦可能私隱。相信印地址都係系統自動行，由頭到尾都係簡寫都唔定。到外國件要求嚴啲就彈返轉頭，問題係有啲人短寫又寄到手唔！

唔使緊張，一星期左右會有新嘅寄嚟，無需要webchat，因為實在常見！

你因乜原因出ETD先？如果因為報失咗，舊證收返好正常，反而ETD唔收返先唔正常，一般用完要交回領事館銷毁。

係外國比人行左本野
之後網上做etd cancel 左本身果passport
中途當地警察通知 揾到本passport
之後由於 cancel 左加申請左etd
當地大使就剪左我舊passport

返到黎香港再申請過
就寄左比領使剪角即passport 加ETD返去Liverpool

點知佢return document 淨係寄返本etd比我
舊passport 收左

原來係咁
想幫果位申請人，但同佢其實又唔係好熟悉
第一次做副簽人，想知多啲～
原先以為副簽人角色會唔會係好似擔保人咁

主要都係確認張相係咪你本人

咁嘅情況你本舊嘅被沒收係正常，只要本嘢報過lost，即使之後再搵返，佢哋係會要求畀返佢，佢哋唔會再將報過失或者損壞嘅護照交還申請人。

不過ETD畀返你就應該條友唔熟書，ETD旅程完結後係應該被回收

我嗰份都係short form ，但就冇彈返轉頭

但我係寄澳洲

巴打係澳洲pr？

唔係啦，諗住申請定用嚟下年搞Pr

"LONDON - HEATHROW - HONG KONG - UK"
應該係目的地打錯
香港而家都唔喺UK

哦，咁你依家係咩visa？同埋想問下d文件係咪都係身份證副本，特衰副本，舊bno，地址証明呢d？

正解~ 嚟緊去坦桑尼亞, 都寧願畀VISA錢都唔續廁板

仲要中間有好多日假

依家係485visa

Yea, 我交咗身份證、特衰彩印、出世紙彩印、舊bno，地址證明用澳洲銀行bank statement ，hmpo要父母結婚證明同出世紙，我就寫信話冇，只能提供父母身分證彩印。副簽就揾咗個有bno嘅中同幫我簽，佢做會計嘅

既然寫咗信解釋無父母出世紙，又何必俾父母身份證呢！完全代替唔到亦無必要，個人私隱好很重要！

正常係outport大使就應該收舊passport

終於

Work咪得

唔該巴打因爲我都係澳洲想搞埋佢
祝你成功拎到pr

我落咗Tasmania 行491，189唔會有希望

你讀邊科？

會計，有兩年工作經驗

唔係work 唔work，根本唔係嗰樣嘢，PE要花時間睇啲無關係嘅嘢，如果work，點解一開波唔係問攞身份證，而係攞出世紙咁老土！不過大英情報部門會多謝你，以協助旗下agents完成必要任務。

God save the Queen！

話時話，住址證明我交左manulife既mpf信，係19年11月份既，會唔會過唔到？我見好多人都話要交政府信或者銀行statement
而家驚驚地

我幫阿媽續左 , 無續 13 年但齊料真係好快手就 approved 。

lm

好快喎

我想問副簽個到要打postcode 但識過000000, n/a, 999077都唔得 想問要打咩野先過到

幾頁前答過，再答一次
只有住英國先可以online countersign
住香港乖乖用返paper form

好呀 唔該曬你呀

已加入常見問題

‪前日收到新bno‬
‪今日收埋文件副本‬
‪舊bno 06年過期‬
‪副簽搵左朋友做‬
‪職業唔係profession list寫果堆‬
‪但照批‬

嘩。。。快到

我3號開始反而未有消息...

我12月24號收到email話已經處理申請，但到而家都無更新，同我同期申請嘅我都聽到有人拎到本bno，係唔係因為我唔見左本舊嘅所以咁耐呢？

#1

Henley Passport Index日本第一

唔係 lost Case ,
有 BNO 舊證 , BDTC 歸化紙，
用朋友 BNO 副簽就 ok .

啱啱再 update , BNO is ready .
估唔到咁快 。

用護照號碼嚟分
都on99

以前香港嘅BDTC夠用HKG啦
唔通又獨立咗咩

係！舊年有lost case等咗3-4個月，上星期先批！有人問過，答咗正常兩個月都未必批到，要耐心等候！起碼等搵到舊資料，取消咗舊證，先有機會入去正常隊，同埋可能仲有其他批核程序，所以平均都耐啲。

都預左會麻煩啲，我淨係send左出世紙正本同埋正常需要嘅嘢，本身想send埋父母結婚證同佢地舊護照，但幫我搞嗰個話唔洗，而家有啲擔心唔夠料添！

哇 點解你快到咁
我31號process ，到宜家都仲係process
唔知咩問題

23 process 等待中
不過快慢好睇文件，PE 個人因素

原來你仲耐過我
睇黎有大把人等緊
我係取消舊証再續
驚佢有野要後補之後又再process

我自己續
幫屋企人續好多次
次次交既文件大同少異
但時間最快3日批
最慢4星期都有
所以真係好睇個PE 點去approve
做野有快有慢

佢要乜俾乜，無需俾多餘嘢，交唔到寫信解釋，亦唔好同人比較！有需要佢哋會叫你再補。但你唔驚你張出世紙從此消失？呢度平均每個月，總有一兩單沒收正本報告！

每個人獨一無二

千祈唔好同人比較

到左香港
好期待
唔知今日會唔會拎到

已經收到bno

恭喜哂
我聽日收工去影印野，打算下星期1就寄

吓！我未聽過會咁喎

我前日returned，未收到新tracking no.
係咪要webchat問

你爬幾個posts就會知道，皇冠頭出世紙，父母結婚證書，包括皇冠頭亦有大陸嗰本，最近期係成本特衰無咗！話無收過要寄嘅已經寄返晒等。有錢就應該出核證副本，無錢就手機影，彩色打印自做文件，因為首次寄去經過多人手，好多時無從追究，補寄直去PE仲可以追瘦佢，而至今暫無人追得返失去嘅！自己嘅仲話後果自負，父母嘅內疚一生，最慘嘅唔係自己而係幫人搞，跪玻璃都唔掂......真係一單都嫌多！

當然每日過千申請，呢度絕大部分人無事返晒嚟嘅。

唔好心急，等吓啦！留返啲webchat 機會俾真正有需要嘅人啦。大部分問咗都係叫佢等，除非過咗太耐啦。放心，呢啲好平常，做到熟晒。

啱啱送到左屋企
等今晚返去開箱

Tanzania eVisa: 來源: 不過佢又唔畀BOTC 整VOa😅

Visa required, except for Passengers with a British passport

with nationality British Citizen , British National

(Overseas) , British Overseas Citizen , British Subject or

British Protected Person can obtain a visa on arrival.

一直想問, BNO +特哀 排第幾

仍等待中

快㗎啦，快㗎啦

最好真係唔好假期前搞，我friend幫佢老母續，6號寄到去，今琴日已經批咗

我7/1英國嗰面收左，無幾耐就轉左審批緊，一直到而家都係審批緊，好驚過唔到要補文件

有乜好驚？有咩嘢有機會要補？最緊要有舊證！

我覺得張住址證明有機會要我補，我俾左張宏利mpf既住址證明佢
而且我18歲換成人id嘅時候係個名後面加咗個英文名，但我冇比宣誓紙，但我有寫返封信講番件事
舊BNO我有，咁我都覺得有本舊嘅其實已經好夠做，不過我好心急想快d批到

嘩！等咁耐，你畀左啲咩資料？有無叫你補寄啲咩？

剩係寄左身分證副本、特衰副本同住址證明，唔洗補寄啊。聽講報失係會耐少少，同埋我冇等reference no.

終於收到新tracking no.
好期待新bno

咁我快你好多 收到13DHL會到 應該要簽收的
我自己改左過兩日係屋企先收件 如果唔係唔知放邊
放管理處都唔安心喇

我揀咗放locker

更新返
今日中午到左手
連埋交既文件一齊到
張相我交個陣有少少陰影
但都比我過到
整岀黎無陰影
下星期一去日本可以用
祝各位巴絲好運

正常lost case要兩個月，所以唔奇怪。屋企有人簽收就得，唔得打去熱線改合適時間或地點，你俾咗速遞費用，包咗所有服務，包括速遞專員親自將件交予你手上！

唔會放管理處，呢份件必須指定地址簽收，派唔到會再安排再派，可以派三次，派唔到都有通知叫你打電話改時間，真係穩健猶如親自運送！

4號係hk post 寄空郵掛號 今日已delivered
但hmpo果邊仲未update received 希望一切順利啦

When you get your new passport, you must sign it with a black ballpoint pen. You can't use it until you do.

好在睇一睇email. Black ballpoint pen

同時間 report lost + renew passport 前後用咗三個幾月先批
借問聲批完幾耐先到手架

實驗試咗，一個掛號裝五個applications都無問題，其中一個仲要係Lost case
另外lost case夾正常case申請可能快啲approved，今次lost case竟然6日就搞掂
不過睇咗呢個咁多case，覺得護照部啲人做嘢同之前四千蚊都可能差唔多，都係攞到邊箱就邊箱

Same here

6號HK寄出

好撚白痴一問,無論Check in 同入境下都係選
British National (Overseas)->British(United Kingdom)->Other->>>>>>HK/China

師兄畀左啲咩資料？我都係遺失補領，我寄左基本資料同埋出世紙正本，見呢到好多遺失嘅都要等兩三個月，但你又可以咁快嘅。

Hkic ppt copy 副簽 出世紙copy

我係半年前e-express寄失文件位巴打
寄失舊特衰同BNO既情況下
其實9月中已經收到新BNO
結果前幾日收得返舊BNO同其他文件
舊BNO仲要剪左角

最後講句
Royal Mail 我屌你老母

我同你一樣，出世紙仲要正本添，24號我收到申請在辦理之後就一直等，希望好似你咁快啦。

總之係選同英國有關既 item，
我剛剛去完台灣，不論去程定回程 online check in 問我國藉我都係撳 uk

Doc有講過一家人一封寄要注意乜，所以完全唔會有問題，不過係會一齊批咁囉。之前有人要等耐啲，因為家人本證報失，或者副署抽問耐咗。基本上快慢無路捉嘅。

至於排次序，我個人以前工作經驗係，無人咁得閒去排，尤其係人手不足，要處理嘅太多，大家真係只求親手，至於擺太耐有人投訴，咪有邊個得閒就去搵吓，但邊個咁得閒？基本上由佢擺囉，唔會有人去急，尤其係公務員添。私人機構好一啲，所謂好係盡量將即日嘅派俾相關員工，唔理佢即日消唔消到，派咗俾你就死掂自己份內工作，理得你OT！所以記錄會更新快啲，但唔代表成個過程會快，公司亦唔會俾你返工有嘆世界機會。務求最少人手做最多工作！

咁香港政府又做到指定日子？因為有限額囉，預算做好咗，每日定個量，咪大家好做囉，而且已經預多咗製作時間。郵寄控制唔到人數吧，咁咪再將派籌減啲，反正無人日日去睇籌，最好網上做，連入資料都慳返，成個程序又快咗。

係咪區區都唔同 我liverpool

全部都係寄利物浦

嘩！你竟然收得返啲文件！真係以為你失咗就咁無咗，估唔到仲可以變成慢件！唔通喺分信機底搵返出嚟？

係呢結果你有無申請賠償？e-express個機制難好多！

攞咗本bno去破處未？特衰仲有無補返？

有冇巴打試過咁耐都未轉

巴絲們 有fd收到email要副簽 如果唔係專業人士 紅色字個行洗唔洗寫或要點寫？

position or standing in the community

收得返d嘢真係好好彩

因為e-express唔使簽收，派錯左而收左嗰個又唔拎返出黎就真係無仇報

建議 lost case 只係寄影印先好用
有舊bno同正本嗰d都係寄掛號或ems啦

眼淚巴呢單，係大半年嚟，實牙實齒真失件嘅！亦令大家警覺咗其實e-expresse並非想像中咁穩妥，佢事實就係普通空郵，但加咗個寄送狀態啫，簽收都無。咁講真百貨應百客，最緊要知個風險！如果當佢等如速遞咁，有相應服務嘅，出事時一定失望！不過依家眼淚巴呢單經典，又一次成為我口中，郵政局寄嘢，慢嘅居多失件較少！慢咗大半年都可以，難怪外國有新聞，寄數十年都可以，或者曾經去咗百慕達吧！

BTW諗諗吓又唔對路，眼淚巴呢本舊證應該之後報失，再寄文件搞返，正常應該收舊證註銷！點會剪角回歸......咁條數究竟仲係咪入邊個嘅數......永遠係個謎！

結論

想問下 最近有無人試過用BNO申請印度E-VISA 係咪都係一樣俾人拒絕硬

即係寫自己個職業就可以？

係

藍底相過咗 已收

我直頭用啲幾明顯陰影相都照批，可能佢哋有辦法整走佢啦

我寫director都過到骨

前幾年renew bno其實真係好少要副簽 我自己BB相都唔洗 而家有2個朋友續都要副簽 仲要唔係BB相 真係擺到明嚴咗好多

新系統嚴咗，但又咁講，相隔越耐，要副署都好正常啫。簽發日到依家成20幾年喎。

我張張都過唔到

想問身份證正反影埋同一張紙得唔得
定要正反分開2張紙?
佢直接幫我影埋同一張睇下洗唔洗影多次

得

正反可同一頁！上下兩個影像，底面合共4個！我直情身分證一版，後面已經開始印護照，全部手機影，自己印做文件。

Same

純粹岀個post等大家知道有呢個案例
都叫告一段落
本新BNO就未破處
想搞埋美國visa

正常case (first passport，97前申請，要副簽)
2號 documents received
9號 printed and sent

我網上UP張相D頭髮出左界 UP幾次佢都自己CUT成咁

希望收到仲係紅色嘅bno
等緊approve

咩原因

總之佢會CUT到你眼耳口鼻齊晒就得架
髮型隨時轉佢唔CUT到你光頭都OK啦~
自己睇落冇咁HAPPY咁解

巴打應該講緊我
成本特衰唔撚見左

update 一下
中間收過email話無收到我本特衰
並要求我報失，重新申請特衰，然後再影印寄去uk
然後我唔憤氣回返email 重申返我100%肯定有寄特衰比佢，而且聲明我無意慾申請特衰

跟著，無人再覆過我email

如是者我每3,4日就webchat 下條友。
追問下搵唔搵到我本特衰。

終於！佢approve左我本BNO

但佢始終無話我知佢搵唔搵到我本特衰

嘩恭喜！你都好爆！睇吓返文件返到啲咩，就知道佢哋會唔會搵返本特衰了。等你報告。

想請問下係咪出世紙有呢個字加上身分證簽發日期係02-97 同埋97年前出世 中左呢3個條件就有機會有BNO 麻煩哂

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
中 - 1997年7月1日前未滿11歲
中 - 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*
中 - 香港出世而且出世紙寫有'Established'

申請SAR會快過REPORT LOST

我印象中係要97前申請/擁有BNO過先可以renew，如果你無曾經申請過，就算97前出世都唔可以而家新申請。

有錯請指教

可能有人幫佢申請咗又唔比佢知有BNO

原來係咁架？
我有個同事85年香港出世，佢父母本身無擁BNO，亦無幫佢攞，咁佢仲攞唔攞到？

唔係要97前申請/擁有過，或者父母BNO上include child有佢名先得既咩？

btw 我本BNO 7/1英國收到，個零鐘後就轉左批核緊，到而家都仲係批核緊 好心急想快d approved

身份證大法係查你97前是否合資格申請BNO
85年香港出世最多中兩點
身份證上首次簽發日期細過11歲
唔死心可以SAR問吓

我想問一問空郵掛號寄去要大約幾耐？
因為寄咗一個星期，但郵局show個status仲係”已交付運輸公司/出發前往目的地” 之後再冇update過
去royal mail track就show “item leaving overseas”
請問掛號寄係咪都要2個星期左右？

我4號寄 9號delivered

因為太多人申請bno，所以郵政頂唔住，你預兩個星期左右，有時慢起上嚟，三四星期都有，連speed post都有影響！不過仍然係失件少慢件多，俾啲耐性。

我3號寄，今日都冇update

你呢單慘案，當期時個個上嚟嘅都相當同情同關心，後來你批之前潛咗一陣，都有巴絲提過唔知你點情況，終於到你批咗，大家都好高興。

其實最終你都收返晒所以嘢，叫做happy ending了。係中間要補返文件報失bno，特衰如補過就要俾錢搞過咁，用多咗時間，嚇到心肝無晒！依家你真係唔使再掉眼淚啦。

希望有一日揸bno去美國都唔使簽證。

可能佢卡住左 等多幾日無再問問 寄時個人話大約兩星期
我9號received 但依家仲未開始process 都係要等

希望唔好寄失

我都等左成個星期佢先轉

放心啦，之前絕大部份同你相同諗法嘅，已經到咗hmpo處理中，好多都成功收到bno添！寄郵局個風險就係咁，所以速遞公司貴咁多總有原因嘅，使命必達喎！

其實唔急 等下無咩所謂 但就成日心掛掛咁

特衰補領又麻煩
唔見左可能先批一年証先
之後先可續十年

真係會心掛掛，一日要睇幾次

其實每一個都係咁！

我31/12寄，7/1英國已收，空郵雙掛號

以前都會
但其實一轉approved就會email通知
唔駛login睇

Sent之後就去dhl日日check，仲要check埋航班，直到手時，先至鬆一口氣嘅，大有人在！

突發！英領手足被防暴清場

等大家幫手like rt and comment

我23/12 寄speedpost, 今日application approved!
開心

唔見舊証既情況下
我續到10年
可能都係因人而異

估唔到突然咁快，仲諗緊要等多一個星期

我嗰兩老啱啱前後腳approved, 你有消息未？

18/12 寄到hmpo
23/12 document received
23/2 application being processed

到今日都未approved

23/12 application being processed

推

等吓喇

香港警察涉嫌未經英國外交及聯邦事務部許可下，非法進入英國駐香港總領事館範圍驅逐及擄走示威者。

英國外交及聯邦事務部應立即跟進有關事宜，傳召中國駐英國大使劉曉明抗議，及要求中國 -

1. 保證被擄走人士必須立即被釋放及不被起訴
2. 保證不再驅散任何在英國外交及聯邦事務部容許於領事館範圍內的合法示威活動
3. 保證任何在港的執法機構在未經英國外交及聯邦事務部批准下，不得擅自進入英國領土範圍執行職務
4. 要求香港警務處交出所有涉事警員資料以作追究非法入侵之用

仲有無？

如果有加減請隨便，同埋如果有巴打英文好掂嘅，譯埋做英文然後瘋狂係twitter send出去

未，仲係processed

越界搞大英帝國領土入面D人? 中共抓牙港共真係越來越過分了? 今次好嚴重, 侵犯領事管轄權. 身為大英子民的我哋一定要voice out.

會唔會去英領請願? 要求英國外交部採取措施, 保障英國駐香港總領事館範圍內合法活動不被別國干擾, 保護領土主權(紅階磚內為英國領土, 未經批準黑警不能在紅階磚範圍內執法, 黑警港共明顯侵犯英國主權).

我都係今日 11/01 收到message approve左睇黎佢地係一批批咁做

到呢一刻英領都無回應過一句

聽聞有人向保安室求救但係入面嘅保安無理到，英國駐港總領事館係唔係係時候要換保安公司？

英國外交及聯邦事務部發言人表示，有留意到在一個英國駐香港領事館外長期舉行的示威中有警察出現。消息稱，警方與示威者對話的地方，是領事館大樓租借的範圍，並非外交領土。被問及是否今日下午通知香港警方有人塗鴉，發言人促本報與香港有關當局聯絡。

即係報左唔撚夠膽認

咁得啦，槍頭指向英國駐港總領事館，叫FCO交人出黎，邊個話要報警，交待點處置呢個/啲人

岩岩泰國過緊關
明明特衰有得排快隊
我都見到有兩個手足攞bno

伊朗逮捕英國駐伊朗大使

身為英國國民，睇到英國好似毒撚咁係咁俾人蝦到上心口，好傷心

英國啊英國。可唔可以振作一下呀！

夾埋依單。唔到24小時2單外交事件。

依家中共同伊朗擺明喺俾美國撚到條氣唔順。攞英國當出氣袋。英國再唔做番d嘢，喺國際上真係會俾人當係笑話(雖然依家都差唔多係一個笑話啦)。

影極特衰封面都係反光

之前搵攞特區護照嘅人副簽寄過去
佢哋依家send番email嚟話唔得要再副簽
有冇巴絲打可以幫吓我

合資格的副署人必須為：
認識你不少於兩年
專業人士(現職或已退休)
指定國籍

以下人士絕不可以擔任為護照申請的副署人
申請人的親屬(不論是否有血緣關係)
你的伴侶或與申請人居住於同一地址的人士
於HMPO工作的人士
醫生，除非該人士真正認識你(如好朋友)以及能容易地從你的照片中認出你本人的樣貌。

星期日咁早開工？

中西區區議員何致宏持BNO去臺灣被國泰「無知」地勤百般刁難

唔幫副簽就負評人

好似有附文話: 你的申請並不會因為副簽問題被拒絕...之類的.
P.S: 搵個有指定國籍而又識超過2年的人, 真係咁難?

桃園機場二航出境 無晒人手io check passport

渣住bno 關員叫我行外國證件通道 （隔離有港澳證件通道）

都係自助過關？

入邊有好多唔撚識 bno 既係度 9up

唔搵唔知揸外國護照朋友多，睇多一次doc保平安！

唉，班狗踩到入去英領，英國都唔出聲
Simon Cheng單野又係無出過聲，伊朗單野又係
可唔可以攞番當日日不落帝國既氣勢出黎
國家尊嚴好重要

你睇吓身邊有冇朋友有BNO先，有效最好，過期都可一搏，BNO比起其他外國護照相對較易搵
然後就係揸其他國家護照(BC US 愛爾蘭 EU 英聯邦)
淨係英聯邦都有成堆國家(馬來西亞 加拿大 澳洲 紐西蘭)
EU又有一對國家
之後就係職業，專業人士例如 老師、會計師、律師呢啲行先，冇嘅話就公務員，我都去搵紀律部隊BNO holder朋友副簽
如果都冇嘅話就試下其他正當同較穩定職業 例如醫管局、馬會、黨鐵呢啲公營大機構嘅職員，或者外資大公司、教育局既幼中小學大專既職員。
去到呢度我相信真係唔難搵，你慢慢再搵下啦，實得架！

【即時】(19:45) 有網民號召於集氣大會結束後遊行到英國領事館。有約8名防暴警察駐守正義道，記者目測凡經過正義路的人士均需被截查及搜袋。本網記者及一名立場攝影記者經由正義道走上英國領事館亦被截查記者及搜袋。期間有防暴警員在記者出示記者證後，再要求記者出示記恊記者證，並謂「點解你冇記恊記者證」。本網記者回應只要出示公司記者證、記恊記者證或攝記恊記者證則可，在場警員隨即無言以對，並讓記者前進。

記者隨後行經法庭道繼續前往領事館，遇到一名男子遭防暴截查，故舉起相機拍攝以作紀錄。警員看見後，立即舉起強力電筒阻礙記者拍攝，並有兩名防暴警員走近要求記者停止拍攝，又再一次要記者出示證件，並指「你哋啲器材咁先進，好易侵犯到人地私隱，我地截查個陣你會影到人地張身分證」。警員又不停質問記者拍攝及前往領事館的目的，並企圖從記者口中獲得示威者情報。

目前領事館並未見遊行隊伍或其他示威者，只有三名留守者於領事對外繼續留守行動。

而家做埋英領看更 唔比人去

唔會reject你個application唔等於唔會reject approval
你一路搵唔到合資格副簽人一路會彈返轉頭叫你搵過第二個咁解

咁你呢？

佢上等人美帝??

我個case 係叫到我要比副簽

想問下親屬果到 搵我堂兄堂妹得唔得
(不論是否有血緣關係) 呢到

你都EMAIL同佢講非親屬沒有合資格的副署人
睇吓比唔比你

你睇返副署要求，佢講明不輪是否有血緣關係嘅親戚都唔得！即係結咗婚嘅另一半有關嘅都唔得！

當然你想搏一搏，就後果自負了！

名古屋出境都用自助過關
1 scan本護照就得
無出境印

不過我想J個stamp

海關直情放大大個 No exit stamp will be chopped係Counter前

Application history
pages.view.applicationHistory.statuspages.view.applicationHistory.date
Application approved 9:51am on 12 January 2020

冇副簽都成功左了
希望大家都成功申請到

Oh!
所以最初本BNO唔想去祖國中華民國開苞，係因為乜都無

今日岩岩到手 謝謝各位ching

張退稅單國籍係直接寫GBN
圖後補

想請教吓特別嘅申請方法係點樣

我係揸住Certificate of registration as a British Citizen
寄12月咗本過期BNO去申請
然後1月收到本新嘅BNO……

據兩老講，我係先有本BNO，後有張cert

續領之前search咗，唔見類似個案經驗分享，就膽粗粗篤咗先
其實睇完呢頁( )
我都唔清楚我本英國護照，國籍係BC定BNO先啱，email問緊HMPO等佢哋覆

12月寄咗張cert（我個名） + 本過期BNO（我個名） + HMPO要求嘅文件

話說之前幫我老媽子 續 BNO .
DHL 今日 pick up 左，
1.15 號應該到港。

比多次錢

咁鬼大鑊
唉我最驚係因為護照同張cert個國籍不一致，而發生問題
唔敢用本新BNO

咁幫兩老問定埋先，佢哋都係每人有一張BC cert、一本過期BNO，應該要點申請？
可以一take過拎BC護照嗎？唔該巴打

首先多謝阿媽有先見之明,19年前幫自己仔女申請好BNO,
其次多謝朋友借帳戶給我分享我家既申請,曾嘗試用HKBN電郵但不接納申請
分享原因是希望鼓勵更多人去續BNO,我已整合了一張處理情況圖給巴打絲打們,
我家每個案件寄去文件都大同小異,可以參考圖片
相片去相鋪影相,有白底或淺灰色底,大約80至100元一打相和電腦相,
要帶USB抄相或將電郵給店員發送到郵箱,朋友去相鋪就48元一打相+電腦相燒錄在光碟內,
文件有些就公司印,有些就出去書店印,A3和A4 Size彩色就3元1張,圖書館A4黑白就1.7元彩色就3元,
用A4薄文件套裝了所有文件,A3 Size太大需要對摺,再放在公文袋裹面,
怕公文袋會穿就用膠紙封住接口位,第一次寄有用Bubble Wrap包住文件先,
再塞入公文袋,之後就直接塞入公文袋就寄,直接去郵局寄空郵掛號,
郵費通常45至60元,通常1星期多就到英國.HMPO收件和更新處理每次都不同,
參考我的圖片就會知道,有舊BNO會處理得快,通常整個流程都要3星期,

裹面有一個小插曲可以分享,就是收到HMPO的電郵要回覆,
主因是申請表我填了Tai Man Chan,但原來家人身份證和特區護照是Chan Tai Man Peter,
HMPO查詢是申請Tai Man Chan 還是Tai Man Peter Chan,
最後回覆是Surname:Chan + Given names:Tai Man Peter,
其次家人曾有改名,改名契和銀行信是Chan Tai Men,沒有Peter在信件內,
小提醒電郵會有HMPO職員名+職員編號+PET No,回覆時請複製電郵3樣資料,
方便接收郵件HMPO職員查看,將你回覆快速分發到處理你案件的HMPO職員,
回覆後一小時半就已批核申請,不需要再寄什麼文件過去.
之後再有一個HMPO電郵寄去我另一個家人的郵箱,
內容是知道最近有申請過BNO,想家人進入系統做問題調查,
HMPO想知道系統有沒有需要改善的問題和申請手續問題等,
用PET NO+EMAIL+DAY進入系統,右手面有個可以選擇做MC,
我找了整個網站除了此位置有MC題可以做,如果你們收到此電郵可以做下或研究下,

最後DHL收件都有不同情況,第一次2份DHL一次過收,之後都是分開2日收,通常五/六/一收件,
時間就1040至1110或1230至1300多,通常舊文件先送到,新BNO後到,最後一次就新BNO先到,舊文件就後到
舊文件情況也有不同,3次就HMPO只收了副簽文件,其他寄回我家,最後一次就HMPO收了全部副件,只有銀行信和舊BNO寄回我家,
本來都預左彩色副本給HMPO,怕寄失或遺失了父母結婚證書和出世紙,所以只有特區護照,舊BNO,改名契是寄正本,
其他全部彩色影印寄去英國,建議巴打絲打們真的怕寄失就彩色影印正本前後,寄彩色副本過去,3元1張少一個寄失煩惱,
,雖然我就只印前面忘了印後面,如果HMPO職員也叫我寄正本,我也會空郵掛號寄過去,
另外副簽建議多問朋友有沒有吧,我找人副簽BNO也很難,因持有BNO又未到期既朋友只有3個,2個怕有問題不簽,
最後是找家人其中一個同共認識的IT朋友幫忙簽署,全家也是同一個IT朋友幫忙,IT朋友也9月才續期
過期BNO的朋友就有一堆,持有美國和澳洲護照朋友也有,但別人不在港不方便幫我簽,幫簽也要寄過去美國和澳洲,
再寄回香港先再寄英國,過程太麻煩,建議真的盡量問一下身邊的朋友,沒有就寫信解釋吧,HMPO都會彈性處理

希望我既分享可以幫到巴打絲打們的憂慮,例如怕寄失文件,HMPO幾時收件,最後鼓勵身邊朋友們有BNO就快續期,
雖然有些朋友覺得申請費是昂貴一點,但香港現今情況,多一本護照會安心一點,不要灰心,希望在明天.

因為你有bno，所以佢當你續bno咁續！呢度有兩個cases，一位原本唔知自己可以繼承bc，所以申請續證先，但發現父親原來係bc可繼承，諗住寄張證書去自動更新為bc，可惜返嚟仍然係bno，webchat 過之後，佢話申請時揀續證喎！(其實系統自動分咗）結果俾多次錢先出返bc俾佢！另一位知情況複雜，幫父母申請bc，所以預先webchat咗情況，並根據指示，寫信講明申請bc，但母親返嚟嘅係一本bno合成獸！再webchat 後表示印錯！現已寄回等消息，而其他家人亦一同寄去申請埋，等緊佢回報上嚟好消息！另可以肯定係佢父親係申請bc中，由webchat 核實咗無申請錯。

你依家必須webchat，並講明情況，小心檢查你本護照有無任何印錯，同佢哋據理力爭！亦要問清楚你父母新申請bc要點做法，搞清楚情況再下一步！如果你申請時無註明任何申明話新申請bc，佢有機會耍你話你申請續證！你要嘗試表示係申請bc，亦表示系統沒有選擇權，總之盡力爭取。否則你可能要俾多次錢了！

其實能否成功爭取，視乎你取態，亦睇返嗰邊想點去處理。因為有bno同bc身份，但未申請bc嘅應該有一定人數，因此你點爭取會成為案例。其實有新案例佢哋都會改善之後處理流程，我記得新系統改變唔少之前慣例，但大半年嚟有啲做法係從善如流咗，所以你一定要出聲，當然最壞打算係，你自己俾多一次錢搞！但你應該可以問到，你父母情況可以避免錯續bno嘅問題。加油！

你嘅報告，都歸納咗好多人上嚟報告嘅情況，值得加許！尤其是同PE嘅互動，同埋加英文名嘅情況，都對之後申請嘅人有參考價值。不過副署表其實可以電郵俾人簽，而且簽咗有有試過電郵俾返申請人，印返出嚟寄去成功批核！相或彩影其實可以diy，減低申請成本，甚至寄信都可以減磅，減少郵費支出，總之豐儉由人，對於手頭緊嘅手足，點樣用最慳嘅方式續證，真係幾重要。

恭喜你成功續證，以前記得用多啲喇。

你唔問咗先續
Have you had a British passport before?
選No
因為係你第一本BC PASSPORT

越南陸路口岸d人終於識分bno 同bc， 宜家唔比bno過

巴打親身試過？

前日先試完，係芒街

最後點搞返支那搞簽證？

星期三等DHL 收件

話說我出發前四個工作日上網我用廁所板申請左evisa，咁佢寫三個工作日內就ok（上次我都係三日就得），點知到我出發個日都未得。就諗住拎本bno扮英國人。點知個關員識分，打電話叫左個識中文嘅人同我講bno無免簽。

最後，返支那經過d濕鳩旅遊檔口問有無辦法過到去，佢話可以用廁所板申請落地簽 $380rmb，只限芒街市內，十五日有效。

想問下你地printed and sent之後大概之耐收到DHL嘅tracking通知?
我9號printed但係到依家DHL都未有聯絡

隔左個星期六日，過埋聽日就應該就收到

收到新護照

我都係9號，頭先6點幾收哂兩個dhl tracking 話星期三派

BNO無得落地簽？

BNO（香港特區護照及英國國民（海外）護照）今年10月簽發量創新高。據英國內政部護照署向TOPick提供的數據，9月BNO簽發量達34,099本，是8月簽發量的3倍。至10月，簽發量更高達39,775本，比9月再增加了5,676本。於1997年前曾持有BNO的香港人，即使護照已經過期多年或已遺失，仍可以重新續領。在網上申請續領，10分鐘就可完成。

2019年10月簽發量創新高

TOPick向英國內政部護照署 (HM Passport Office）查詢BNO簽發量，包括2013至2018年BNO簽發數目、2019年1月至11月的BNO簽發數目，以及截至2018年12月31日持有有效BNO的人數。

根據英國內政部護照署向TOPick提供的數據，至2018年12月31日，持有有效BNO的人數為169,653。過去6年，各年BNO的簽發量在15,338至37,501本之間。但單是今年9月，BNO簽發數目已逾3萬本，高達34,099本。10月的簽發量上升至39,775，相比9月增加了5,676本。到了11月，簽發量降至22,185，相比10月減少17,590本。

2019年1月至11月BNO簽發量
月份 簽發量（本）
1 2,223
2 1,711
3 2,276
4 2,544
5 2,467
6 2,539
7 9,313
8 11,970
9 34,099
10 39,775
11 22,185
2019年首半年，BNO簽發數目相對平穩，維持在1,700至2,600本內。7月起簽發量急升，多達9,313本，比起6月增加了6,774本。2019年首8個月的總簽發量35,043本。但由9月起BNO簽發量上升，由9月至11月，BNO簽發量在22,185至39,775本之間。

2013至2018年BNO簽發量
年份 簽發量（本）
2013 15,338
2014 22,022
2015 26,027
2016 37,501
2017 19,741
2018 19,596
合資格申請BNO的人士

任何人於1997年7月1日前成功申請BNO的人士，就算舊BNO已過期多年，仍可申請續領。但BNO不接受新申請，所以從未持有BNO，以及在1997年7月1日或以後出生的港人均不能申請BNO。

不過，擁用BNO的家長曾經在護照內「included child」一欄填寫過子女的名字，該子女亦可申請BNO，但該名子女必須是1997年前出生。

網上10分鐘完成續領BNO

1. 登入「網上系統申請或續領網站」，然後按「Continue」

2. 回答「是否在英國進行申請」？一般而言揀「No」，揀選「Hong Kong」然後按「Continue」

3. 回答「你之前是否擁有BNO」？

4. 回答「你的BNO是否遺失或被盜」？如遺失選擇「Yes」，否則揀選「No」

5. 如於步驟4揀選「Yes」，頁面會跳至下一條問題「你有否取消BNO」？揀選「Yes」會繼續申請BNO，揀選「No」則會開始進行報失。

佢話唔得

淨係2019年，續撚咗10萬本，
香港手足真係黐撚線

10月簽發，接近四萬個當中既其中一個

唉, 唔見棺財唔流眼淚. 咪係形容呢D突然認祖歸宗的人攞...

可能有啲係黑警

終於收到 依家開始日日睇住UPDATE

其實系統呢條嘅問法對有兩種以上英籍嘅人黎講係好有問題，而我唔覺得佢應該要畀多次錢拎BC而係應該換返本畀佢

呢啲事發生根本要屌柒佢依家BNO唔係英國護照呀？如果佢真心想問係唔係續領護照，咁就唔應該咁樣問

FOI已入

有巴打問點入FOI，可以撳入去睇

或者利用以下平台

以我入嘅FOI就係利用呢個網搞，所以submit完嘅FOI,政府部門嘅回應都會公開，所以你哋都可以subscribe 呢個request

做乜係咁打錯字

......而我入嘅FOI就係利用呢個網搞，所有Submit 完嘅FOI，政府部門嘅回應........

所以我都覺得樓上位巴打，應該直頭話印錯咗做bno，煩爆嗰邊！根據之前位巴打話佢無寄特衰，但實際寄咗，佢幾日就煩一煩對方，但成功續證嚟講，嗰邊應該都會怕煩而改印正確護照！又睇吓嗰邊點回應了。

遺失護照真係等到頸到硬，見到有啲話要等兩三個月，但又有個師兄遺失都係等17日，都唔知個準則係點，呢啲真係睇彩數！

之前BNO + BNSS 換BC就係問HMPO續完出黎係BNO
HMPO先話Have you had a British passport before?
選No
因為係你第一本BC PASSPORT
要比多次錢先得
變咗一本BNO + BC護照

就係話咁唔合理囉，如果我keep住有續BNO，系統歸類做renewal 時，會問一條你係唔係已經成為英國公民，咁照揀係就應該要畀返BC護照啦

但係本BNO十鳩幾年無續你當人first passport 唔緊要，但係你又無問人有無登記咗做BC，又要假定有續BNO,連cert都attach 埋都咁，好明顯係個staff有問題。

你諗下你畀多次錢最着數係邊個？咪就係個staff 囉，直接close 你file 乜都唔使做

下次又係咁應該據理力爭，唔係順佢好意，咁叫便宜咗佢

『薪火post』BNO續期資訊 (71) 2019年BNO有效護照數量爆升至248,000

『薪火post』BNO續期資訊 (72) 後果自負。後果自負

呢個CASE

其實東方巴嘅case，係原本父母話佢無，用身分證大法試，點不知世伯彈出一張bc證書出嚟，另件事唔同晒！其實如果好似佢咁，報失bno做法，好有機會當續證，咁情況為免閃失，一係當自己唔知有英國護照，直接申請，留意返系統現時係無一個選項，叫首次護照申請，不過系統有幾個原因，會將申請派對首次申請！包括真正首次，沒有遺失但過期太久，而非hmpo簽發亦會較易派做首次申請，報失反而因為搵返舊資料，成件事續證機會大。

其實現時大部分人都因過期太耐，歸入首次申請，而且如果齊料，相信佢哋做法都係以舊bno為本去做，舊資料唔搵，現資料照入，跟手就批出護照！因此但算申請時唔答有舊證，但如果寄埋舊bno去，相信佢哋仍有機會當做續證！正常係佢哋應該詳細審閱有關資料，再決定簽發乜嘢護照！不過觀乎佢哋之前印錯bc/botc/boc嘅結果，似乎佢哋做到究竟點核實一個申請人係咩國籍都亂晒，為免錯誤，倒不如見原護照係乜就照續，錯咗就話人揀錯續證囉，但留意從來無呢個選項，而佢哋接受一個人可以有兩個英國國籍，有兩本護照，咪叫你課金代替佢個錯誤！

咁實際避免錯誤，當然問清楚佢哋可以點做，另一位巴打係被教寫信說明之，不過都出咗本合成獸，咁佢哋都承認錯誤，等重印新bc。結論係一係當自己從來無，真正當新申請，舊bno都唔俾返佢，反正唔續又真係可以唔俾佢註銷。一係正常俾晒資佢，但寫信申明申請bc唔續bno，佢搞錯就投訴佢。

已approved

突然咁快手😂

我嗰兩老嗰兩本寄緊返嚟了

DHL就派件了
揀左去locker拎

睇番其他巴絲既申請過程，其實我算好好彩
雖然我無lost，而且大部分需要提供嘅文件亦都有
但係我加左英文名又無俾宣誓紙，張住址證明又唔係佢哋要求嘅政府部門信
不過可能始終我有舊證，所以我覺得一個星期都算快了

We will aim to send you a full response by 11 February 2020, which is twenty working days from the date when we received your request.

岩岩去完曼谷, 多左香港人用BNO
Big C排隊搞退稅前面嗰個拎BNO
機場排隊check in前後都係拎BNO

由17萬人持有，爆到差唔多30萬人持有！

英國真係要多謝支港，
以前覺得BNO無用，唔續期去拎廁板，
依家廁板唔會再續期，唔共享CHN國籍，
永續BNO

起碼覺得成班BNO手足，唔會再放棄BNO

想問we have sent u a letter 係味要補交document
2歲申請 唔見左

有冇叫你補交d乜先

CHECK EMAIL

無錯！呢個係屬於香港人既終身身份，一定要永續，同時間仲可以話俾支共聽唔係你唔承認就唔存在，香港人既選擇從來都好清晰
雖然比起原本3xx萬仲有一段距離，不過喺短短一年內暴增廿幾萬本，呢個數字係好值得正視
我地揸BNO，就首先是英國人

以後BNO同中國護照紅色封底撚狗唔work啦
因為係冇撚分別啊！

好撚失望

屌燒左本bno算
儲下錢買本 真·外國護照

打去熱線啦，善解人意嘅服務主任，必能解決你心中疑問！

雖然英領外面嗰班香港獨立黨都唔係咩好人，但都未至於要報狗啦下話

萬一英國脫歐後BNO使唔使申根簽證？

唔知之後啲免簽國家會點

一路都話要
between嗰個唔算喺簽證

去台灣幫本野破處先

破唔到，佢摸下就算，唔會插入去

台灣只會係入台證上面印印仔
唔會係本bno上面cup印

用已經叫破處啦

摸下就射啦

唔好意思，想問一下如果我三兄弟用同一個包裹寄其中一個地址得唔得？因為我見地址寫左唔同PEX

睇曬doc同埋入面啲link未

係好仆街，但仆街排名榜，
佢低過支那好多

日落廢國
今日先話唔肯承諾唔用華為
冇骨氣

咁係奶共，定奶英呀？

請問啲文件到左hmpo幾耐先會轉receive 同處理架？我星期一到左，但仲未轉係咪正常呢？

Btw ching買機票填國藉係填咩？

BNO or British or UK or GB

過左今日應該得返之前1成人申請了

唔該巴打幫手

幫係日本居住嘅家姐問問

成本特衰護照彩色影印？

有BNO就BNO
冇就British/GB/UK

係，封面封底都要

有無人見英領瀨共就會想燒左自己本BNO？

BNO同SAR
燒左本BNO攞返SAR

英國奶共，奶英咪即係奶共

Yes sir! 天滅支那，
咪全世界都無得奶共囉

炒9咗Dominic Raab，再整頓成個FCO，所謂嘅支国通唔准再喺FCO裏面

慳返錢 唔駛續

口裡說不，身體最誠實

日落帝國係咪得英女皇真心愛港

肥彭

話時話
有無人知有無一啲字句可以「辱英」？
等同「枝娜」、「高麗棒子」咁？

唔好意思，我想問一問...... 我已經收到message
新BNO同舊BNO+文件會喺七日內寄到比我，我想問DHL嗰邊係咪會自己contact我？定係我要自己去問？

最撚仆街係衛奕信，奶共奶到雪雪聲

無人會聯絡你，只有短訊通知，有咩要改可打熱線聯繫。

無聊一問

假設大英帝國解體，大家會想做邊度人？

蘇格蘭、英格蘭定愛爾蘭？

你意思係DHL會短訊通知我？定係我要自己聯絡DHL？

愛爾蘭

唔會
呢個係真香港人身份證明
已對咩平權冇期望

btw BNO 有效人數應該過30萬

d五毛全面進場

然後改用火車頭？

成功申請

我都講得好清楚，再有唔明睇FAQ睇doc，仲有，你係俾咗錢由dhl寄兩份件返嚟，所以你可以隨時問返dhl所有有關你份件嘅問題，佢哋好樂意解決你嘅疑問，因為已經包咗落速遞費內！當然，如果收到dhl短訊，有兩份件嘅號碼，更加方便同佢溝通查核份件嘅情況添。

我就係等緊個號碼for隨時check住兩份件既狀態，唔該哂巴打

其實首先要清楚bno身份究竟係乜，一直以嚟所謂平權係乜先！依家係就係當香港人係British NO囉！所以點解要平權？咪就係有乜事當返做英國公民囉，而唔係依家乜都唔係，成個國籍無任何公民字眼，即係乜等公民都無！根據聯合聲明喺香港，我哋唔係英國人！

講平權都一早話路途遙遠，有心嘅Day 1俾咗我哋，使鬼揸住一本旅行證件咁簡單？不過既然佢都提供返英籍人士應有服務，對比特衰有事，面對嗰班剩識買奶粉嘅外交人員，事頭婆手下都仲有啲質素，收錢提供對等服務，有事時亦有給予國民嘅人道服務。仲有手足有乜事，出走去歐盟申請做難民，仲有一線生機！

日不落帝國已非當年一流大國，今日仲要面到搞脫歐，其實揸bno都係搭緊沉船！不過作為事頭婆留俾香港人嘅最後禮物，要唔要承唔承認自己係帝國子民，自己決定。起碼一個事實，無其他外國護照，我哋仲可以揀bno或特衰，但97後出生嘅就乜都無得揀！如有公民權，佢哋仲會唔會咁易決定報警？

英國佬係咩人，其實多多無好人，歷史自己睇返，不過97前確實留咗一啲良好制度落嚟，而且改善咗統治手法，佢對比葡國就知佢高明！當年喺香港搵水，係俾香港人大家一齊搵，唔同依家係黨食埋你條水！今日英國淪落到奶共，自然有報應，歷史亦終會留下印記！

我反而希望英聯邦國家出手相助先

感激各位巴打
我send email去都叫做有人跟進嘅，佢叫我scan張registration cert畀佢望望
之前咪寄過正本囉

我覆email順手跟返所記巴嘅講法，同英國話當初online申請冇得揀國籍
我拎返應有嘅bc(?)之前，會keep住煩英國㗎喇
有咩再上來講

我兩老淨係話張bc cert等於居英權，其實全家都係一知半解
上來問吓先知應該揸bc護照
各位嘅分享真係造福大家

日落國幾時比美國滅國

Is this name on your naturalisation or registration certificate?
Yes
No, my name has changed

佢個意思即係點？
我上面新資料入左新名
下面揀YES OR NO?
因為我改左名
BNO 個名同宜家個身分證 PASSPORT 都唔同名

游水上九州
（夠500個推我開Live游俾大家睇）

你有naturalisation or registration certificate?

有無巴打收到DHL msg話寄緊嚟？
我今日收到msg 隔咗陣再check話
Returned to shipper

早前幫老媽子續，已經到港，
等今朝送上門 。

你呢個彈鐘，試下 weBchat 問點解，
睇下係唔係印錯嘢。

其實係咪好少收到果邊電話？
早日果邊收到文件，琴晚發覺收到個UK嘅Miss call，但查一查又唔係果邊嘅Office電話

睇faq啦！

Doc同FAQ講晒，無需要webchat煩佢哋。

多數電郵

蘇格蘭
我依家做嘅行業喺蘇格蘭會有多啲市場
但係又覺得愛爾蘭始終係有個主權國家喺度可能會穩健啲

香港獨立後嘅香港人

你做盛行呀

幫姐夫續佢本96年issue嘅BNO
由佢地收到到寄返香港居然唔洗兩個星期
反而幾年前我幫兩老續都要成個月

16年自己整，到19年幫老婆整，都係睇呢度既DOC.

多謝哂各巴絲既share

23/12 being processed, 到今日重未approve, 正常case. 有寄過期十幾年passport

我起間舖頭買嘢，唔同分店，
唔知點解部ipad 係scan唔到，要手寫；
反而藥妝店，激安就scan到，
佢地入返arrival date就搞掂

啱啱拎BNO去完日本
入境乜都冇問
出境變咗全自動

application approved 幾快D寄啦

NRT

same..不過地勤係要拎HKID 睇

有無巴打連續彈兩次鐘？
今朝收完msg又returned to shipper

佢應該寫咗short name，DHL唔收貨
等多一陣啦

有見過，因為兩份件都彈！極少數同一件彈兩次。

可能係HMPO forward個地址出事
之前見過有爸打 DHL tracking 個目的地寫住
LONDON - HEATHROW - HONG KONG - UK

6號寄 琴日話我張相background有陰影 即刻係屋企影張新 今日approved!

請問副簽表格頭兩頁唔印出嚟得唔得?

寫係朋友就得 我有個fd都係搵表姐副簽 關係寫朋友

印要填同簽果頁

想問下我當普通信咁寄左documents同old passport 應該都足夠郵費 都有寫回郵 成個幾月都仲未update我話收到？ 只係收到email叫我交啲咩同deadline 有無問題？

就算去台灣
我照揀gb再做入台證就ok?

冇加掛號？

Yes

平郵勇士
你嗰陣俾左幾錢郵費

Nice thanks

想問下大家有無遇到以下個case:
假設我個名叫Chan Tai Man
Apply 既時候揀左收SMS 同email
收到HM Passport Office 第一個email 既時候係"Dear Tai Man Chan,"
但之後既email 都係"Dear Tai Chan,"
係咪應該唔洗理, 本Passport 應該唔會錯名?

email啲title使乜驚咁多啫

2020東奧措施之一？

我有遺失case等五日only

eta嚟

得，我屋企五本都用同一個地址

我覺得入境還入境，入境睇passport同台證；

買機票就airline, confirm我地passport國藉要唔要簽證

幫屋企人一log做咗五本，簡單報告下

1.屋企人同屋企人可唔可以一齊寄
答案：可以，其實只係個PEX號碼唔同，都係send去同一個部門。

2.一個lose case，一個有舊證case，地址係寄去唔同部門，可唔可以一齊寄
答案：可以，佢會照幫你做

3.自己影相upload會唔會話好易出問題
答案：唔會，我有三個case都係自己影，用電話睇都其實有幾明顯嘅陰影，但交相佢AI話無問題就真係無問題。反而有一個case係落證件鋪影點知佢嗰ai自己detect 然後cut到唔得，我直接彈佢你AI自己cut到咁，堅持用，最後亦過關。

4.同一個人副簽太多人會唔會有問題？
答案：我5個case都係由同一個人副簽，你合理認識原因嘅話應該都無咩大問題

5.中國游水落嚟嘅父母無出世紙點算
答案：睇下有無BDTC歸化紙，有就交埋，無就唔交/寫信解釋。我就連佢中國張出世紙副本都寄埋

6.改咗名，同出世紙唔同點算
答案：如果你本舊bno係同你而家身份證一樣名嘅話就無問題，如果係申請完舊bno之後先改名嘅話佢應該就會問你嘢

希望幫到大家

好呀，唔該晒你

想幫屋企人問問，
佢之前用特衰去台灣整過入台證入境，
之後續番BC,
係咪直接轉用BC可以唔使再整入台證？
但佢洗唔洗另外填表？

同埋，想多口問一問BNO洗唔洗入台證？

直接轉用bc唔駛申請入台證
之後絕對唔可以用返bno／廁所板入境

bno一路都要入台證

OK
thx
唔使整入台證，方便好多

一定係

我冇

死啦 個時唔識 用左廿幾蚊郵票 點算

想問會唔會寄返俾我？ 因為我寫左回郵

要return嘅話一早返咗嚟唔會等個幾月啦

今次真係9成9變真lose case啦

打定輸數啦
都唔知你封野而家去到邊

仲有寄嘢
唔係信封面寫明PAR AVION真係會變平郵㗎

平郵寄英國要42 - 54個工作天
可能未lost ge

我都知柒左 而家又攞唔返封信 唯有等。。。。郵局話如果郵費唔足夠應該都已經叫我加錢 有無得叫英國個邊extend我申請時間

唔過250g唔奇
冇特衰唔洗寄彩印ge話documents應該唔會好多張紙

特衰就算你係印單面豪華版,連埋其他文件加埋都唔夠250g

所以郵費唔好慳，衰極都要用空郵掛號/speedpost

重要文件加掛號喺常識

佢哋以為係寄聖誕卡咁兒戲。

首先，你肯肯定真係寄咗平郵？信封無寫或貼上空郵文字？另外，寄平郵唔等如寄失，去郵局寄信，個風險係差唔多，係時間上嘅分別！一般寄外國，寄空郵唔貴好多，而且時間上，正常一星期左右必到大城市，所以寄護照返去，首選空郵，至於掛號定e-express，都係睇你承受咩風險，掛號係有簽收，而且有賠償，e-express只不過普通空郵加4個狀況通知，唔包簽收！

至於平郵，搭船過去時間上當然耐，而且有可能因天氣影響航程，會唔會日日上船我都答唔到你，不過預兩個月時間，都係60天啫，正常你90回覆吖嘛，咪耐心等候囉，時間配合到，你份件自然到hmpo手上！留意慢唔等如失，不過有極少數慢件係可以上新聞，呢個咪風險囉！如果件件平郵都失件，好多貨物包裹就唔使使用郵寄了！當然時間長心理一定唔好受，但既然改變唔到事實，何不氣定神閒，等待好消息？我哋都希望你新年前有訊息啦，人一世反正做咗咪正面樂觀面對囉，呢度平郵勇士極少，都好需要相關資料入doc，起碼以後窮L真係有參考吖。呢度真係無人答到平郵寄幾耐，如果你成功大家都會祝福你嘅！

當然做人有兩手準備，差唔多80日，就問定hmpo可否延期同做定文件了。但如果其實你寄咗空郵，咁真係有機會失咗了。祝你好運兼一切順利，好快有好消息。

又想問問各位巴絲......

7/1 printed and sent
15/1 sms話being sent, within 7 working days

我打去dhl問，用我英文全名既唔同組合去check 6/1至今日，都話冇我嘅件
頭先我又收到sms提我收到新bno後記得簽名
但係我到呢一刻仍然冇收到任何嘅追蹤No.同dhl既短訊

我想問呢個情況係咪正常？

尋日搞掂咗仲話寄埋
但係我今日都未收到DHL sms
好心急

要等HMPO經DX送去DHL
都要一兩日

我個份要 4-5 日。
8 號 Liverpool 出 ,
13 號到 Heathrow .

唔該晒兩位巴打
虛驚一場

當時我係一scan就掂

多謝你咁詳細覆我 我都email左HMPO想extend時間 希望只係時間長而唔係寄失
我寄個時只係寫To: HMPO個地址 同 自己地址
好少寄野去外國 貼左廿幾蚊郵票 諗返都覺得自己on9左

要等dx比咗dhl先會收到dhl嗰tracking number

唔該哂巴打，我岩岩已經收到DHL個sms，因為我太心急，又驚兩份件唔知去左邊，始終入面有大量個人資料

我上網照計重量 我份件應該唔過250g 郵局都話如果唔足夠郵費應該一早就會寄信叫我加錢

所以你個case佢return返畀你反而喺最好
而家搞到真係唔知去咗邊

幫屋企人申請，共有2個申請
一齊寄去，今日終於批左一個，另一個重等緊批。
原來一齊寄都未必同一時間批。

我自己係bno，2012年仲可以係領事館搞個事續
但幫今日朋友續遇到少少問題
依家咪轉哂大家網上填表既，佢個本90年代前期簽發
剪左角，但肯定冇再新一本，應該係細個時搞特衰d友剪左
上網填完表揀damage，形容埋
佢話呢隻case要揀apply new passport 處理
要6星期，請問係咪正常

前後一個月 得左
想同各位巴絲分享下我既case
唔知自己有冇bno 用身份證大法 報失 拎左ref no
之後正式apply 有兩點我覺得自己好可能被reject：
1. 身邊冇人有bno所以冇副簽 寫左信解釋
2. 十二歲拎身份證嗰陣加左英文名 冇宣誓冇任何文件證明
因為呢兩點所以寄左好多好多證明到我身份既野
政府信 公司信 staff card 等等

到左一月頭 收到email叫我補住址證明正本(本身寄左副本)
之後因為得一張紙 廢時晒錢 所以寄空郵掛號過去
心諗反正lost case等佢process閒閒地應該都兩三個月 所以no rush 慢慢寄
今朝track物流明明先啱啱到英國
今晚就收到sms話approve了
佢地好似一收到件就幫我處理左先咁

我覺得我既case都幾值得參考
因為最重要嗰幾樣野我都俾唔到佢 eg 舊bno 副簽 仲要改過名
完全估唔到咁突然就approve左 呢排是咪有啲鬆手

希望趕得切二月去旅行有得用啦

最後要多謝各位巴絲 你地既資訊真係幫左我好多

正常，過期太耐全部歸入首次申請。

證明佢郵費無問題，平郵係要時間喎，係無法知道個狀態去到邊囉，呢樣都無辦法，唯有錯有錯着囉。依家郵局捉得緊，郵費不足又有回郵地址，實叫加錢！貨櫃運輸現今好先進，郵件等齊排期上船，到達指定港口落貨，我估仲應該去歐洲某港口集中處理先，再陸路分去唔同國家，入到英國再分落去，咁轉折時間長就一定了，而且優先次序一定後面，郵局預算時間兩個月，咁佢都未夠，如果入口之後過海關通關，仲要入埋國際郵件中心同空郵一齊處理，咁成件事就一定唔會快了！

都係嗰句囉，咩方法寄嘢，失件率好低嘅，如果寄件失一半以上，全世界郵局執晒了！而且又唔係寄第三世界國家，平郵個風險係慢，唔好諗住一定唔見囉，續證申請如果全部寄副本，係本舊bno危險啫，都仲可以報失，唔使死人嘅，唔寄都寄咗咯，俾返啲信心佢啦！

早兩日應英國要求，scan返我張bc registration cert畀佢睇，好，我就底面都scan晒

今晚三更半夜英國覆我：
sorry印錯護照，寄返本護照、bc cert來英國office啦，記得寫隨信cover note說明返個情況，攝埋郵費收條refund郵費喎

聽朝早啲起身去郵局先

到現時為止，英國處理email查詢比我想像中爽快，我唔使鏟佢
好過web chat條友又寸，又一味叫我打電話

差咁遠，我到而家都係無消息

DHL通知HMPO要收番份件，話係行政原因
但Customer staff話呢啲問題好常見

既然俾返郵費，何不dhl？

係，呢度每星期總有幾單，已入FAQ同doc！都話常睇doc保平安！

DHL嗰度show左我個稱謂”MRS” ，唔知關唔關呢個事我睇番doc都係話錯名

我同你既文件情況基本上一樣
我換成人id時都加左英文名，又係冇比宣誓紙，淨係寫咗封信解釋，住址證明我都係俾咗副本，仲要係宏利mpf既信黎， 但好好彩嘅係佢冇叫我補番正本俾佢，一星期就approve左我

但我係有舊證同有副簽

身份證大法成功，仲好快搞掂添

一search原來DHL中心好唔就腳

新界東
郵局隔離邨就有，DHL要搭兩個站黨鐵，又唔知閘內定閘外

唔係市區，速遞公司係少啲收件中心，通常商業區先多啲，你預閘外居多！如果附近無fedex/ups/tnt等，咪寄speed post囉，仲可以碌卡添。

分享下
過期19年 BB相 完整BNO
有副簽
交咗嘅文件:
1.數碼相 from 影相鋪
2.出世紙 彩色影印
3.身份證 彩色影印
4.廁板全本 彩色影印
5.住址證明 銀行+政府 彩色影印
6.副簽 護照資料頁、連封面封底彩色影印副本
7.夾多兩張實體相
寄speedpost $225 + Padded Env.05 $11
前日收齊 兩件DHL 相隔兩日 放智能櫃
除咗舊BNO 無寄正本

多謝所有前人嘅努力 Docs好清楚

P.S. 睇完Docs先問問題啦仆街

滿心歡喜今日收到DHL 嘅件

DOC洗唔洗再多啲圖呢

分開兩個

我知道呀
以為係寄BNO 先

有留意個信封的話會發現
舊文件個信封係HMPO
新BNO個信封係HOME OFFICE

A

B

我屌佢老母 救命啊！

我就幫咗兩個屋企人去申請BNO
叫佢A 同B先

11月頭申請 到11月中佢就叫要副簽
咁A同B就將佢地嘅副簽放喺同一個信封同一時間寄
(而佢地個副簽係分別都有一個公文袋入住 各自公文袋面都係有寫返全名加reference no.
然後再用一個大信封入住果兩個公文袋 而大公文袋出面有寫返A同B嘅ref no.)

去到12月頭 A收到自己剪左角嘅舊BNO
12月中 A收到email話如果12月25日未再唔寄個副簽去就Cancel佢
但12月頭 B個進展已經係supporting document received 而上星期英國果面有打比個副簽人確認

咁姐係副簽個信封係無問題寄到去亦都收到
但點撚解A果份話收唔到
依加寄咗兩個email去問A果份
一個回覆都無 想死

我依加可以點 搞咗3個月啦屌

其實DHL可以網上投寄 即刻俾埋錢
叫佢上嚟收件

不過唔好睇少歐洲郵局揦西程度
我之前丹麥寄post card 返香港 最後送咗去馬交先再去香港
(post card 上面多左「澳門郵政交換中心」同 "Missent to Macau" 兩個印)
仲有收銀行信成張提款卡寄失
同埋收空郵掛號派遞失敗完全冇通知
要我過幾日去郵局攞Amazon 啲野嗰陣 郵局職員先話你有份野幾日都冇拎

以上全部一年內發生

回佢EMAIL話副署寄到去亦都簽收咗

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

我有㗎 但無回覆 好撚戇鳩

Webchat 或電郵佢，話佢知佢哋簽收咗，煩爆佢，唔得就問e-copy收唔收，收就再電郵俾佢！

其實公務員做嘢，上心程度就心照啦。就算入去時有火，繼續做落去好多得過且過㗎喇。但唔代表啲嘢會無咗囉！老實講失件率係幾個巴仙！呢個係我以前工作經歷，每年寄幾千封信世界各地，支付各國帳單嘅統計嚟。老實講郵差工作有參差，但實際講基本寄信服務，都做到嘅，但你話做得好，每個人把尺唔同，但有啲位係成日衰嘅，呢個真係事實嚟！香港郵政相對上叫好了，基本上都做到快夾準。

當然慢件總有原因，經過唔同人嘅手，去咗唔應該去嘅地方，最終都能去到收件人手上，已算唔錯，尤其是外國寄返嚟，寫Hong Kong已經令件事簡單了，但一個唔覺加埋China呢.......所以郵政服務，心態同要求放低少少，會好過啲嘅。

派件嘅郵差，其實全世界一樣，係指定人派，掛號同平時派嘅係另一個但都指定嘅！即係話係可以投訴，唔同嗰啲唔帶委任證或乜嘢行動乜Q卡嘅object！

有得webchat㗎？介唔介意話我知喺邊？真係即時對話？

DHL又話HMPO recall左我份件，無件會派俾我，叫我問番HMPO

HMPO又覆番我email話有其中一份件20/1送到，而另外一份佢冇資料，話兩份件係喺唔同地點寄出，我想問係咪正常？一邊話有，一邊話無，我而家都唔知點

Please note we cannot accept photocopied documents and we can only accept laminated documents where the lamination was completed by the issuing authority as a matter of routine.

想問下laminated documents的意思係咩?

正常到正常！俾啲耐心等，通常一星期左右再寄，呢段期間問兩邊都無人俾到肯定答案你！放心啦，你唔係第一個，亦唔會係最後一個。You’re not alone！

過咗膠嘅證件會即時失效！例如出世紙過咗膠唔再有效，唔可以用作證件。以前年代身份證係官方過膠嘅，咁就你問題！上面講緊寄去嘅正本唔可以過咗膠囉。

其實有無人知究竟係咩原因？寄完又recall，dhl hotline D人又係話成日都有呢種情況，奇奇怪怪咁，搵黎搞

咁就你無問題

佢哋印名簡寫，如S Chan！正常國際件唔可以寄出，彈回改全寫再寄！doc有寫㗎！

doc寫話錯名，我見到得我英文名頭嗰個字母同個稱謂變左MRS都有少少覺得唔係咁對路

唔該晒你呀所記巴打，你解答左我好多問題

睇dhl個tracking
個目的地係"LONDON - HEATHROW - HONG KONG - UK"
佢唔彈返去HMPO更加要驚

多睇doc保平安

如果有鋼印〔凹凸印〕的文件『出世紙、結婚證書等』，經過膠﹙laminated﹚或鋼印〔凹凸印〕變平後不再具有法律效力。

寄完先發覺唔記得印副簽嘅passport photocopy希望唔洗我補返啦

英/愛護照唔使喎

副簽個位揸bno咋又要耐啲先搞得掂

有埋呢句即刻負皮

隨便 我都做左好耐功課可能都睇漏唔識如果on9左就唔洗理我

Bno咪英國護照嚟囉！多睇doc保平安。

話時話
BNO免簽國張list邊度搵到 唔覺有offical detail
定係同所有uk passport一樣咖？

1. 免簽證可以睇Timatic, 官方有travel advice ，雖然本身有提所有英國護照嘅簽證資訊，但係就戴哂頭盔話係畀BC睇，其他英籍嘅睇咗佢哋講錯嘅資料可能唔揹飛，所以你當參考好啦

2. 唔一樣，例如日本 得BC 同 BNO免簽，越南就只畀BC免簽咁

係咪要比錢subscribe
唔明點解bno唔整個網講下

wiki都有個list，你當係reference，唔一定update

好快喎 巴打

好易中伏咁

Timatic:

多唔多巴打冇副簽咁交上去

Tomatic 唔使錢

唔整好正常呀，又少人用呢本護照，呢類人絕大部份唔係納稅人，幫你整埋完全係浪費公帤要多人續，多人用啦，先有power叫政府郁手做嘢，唔係就係會維持呢個狀態

我
btw，盡力搵人副簽啦

依家應該至少30萬個holder啦

小弟琴日 成功收到BNO
由online submit 到 完成到手 歷時33日
成個case都係normal到唔normal 無咩特別野可比大家參考 都順手留底少少腳毛比大家
以前渣過兒童BNO 比老母DUM左(佢自己剪左角o個本仲o係到)
報lost case 無收過ref.no
我用我宇宙最強英文 Skype打過佢最終佢叫我用email 報番 姓名 出生日期 HKID
19/12 親身去郵局寄 空郵掛號
24/12 英國成功派遞
寄左$45.X
撞正聖誕旺季都無乜問題 感覺郵政幾可靠
寄左HKID 彩印
護照彩印
副署 (朋友渣BNO)
銀行月結單
DHL SMS通知話17,20號會送件
點知17,18號就提早送左件(第一次有電話黎 第二次無)

o係到多謝咁多位巴絲打同document作者
曾經差d受到某位網友誤導 答錯mc問題
好在 唔知係希巴定所巴 無間斷咁mon post解答問題 幫左個忙
請接受小弟香蘿一個

另外 關於skype
首次開通 有一個月免費試用 入哂信用卡 佢話續費前三日通知你
我諗住 怕有乜e郁 要再次用skype 所以諗住遲下先cut Skype月費計劃
點知...到期前三日 Microsoft係直接扣你limit 當你accpet左offer 完全唔係當初話"續費前三日通知你"

去睇Q&A 寫明 如果你付合退款資格 會o係指定頁面上有個"退款"o既option顯示出黎
結果 當然係乜春option都無顯示出黎
咁就搵佢客服livechat 純文字livechat 同佢講番話要refund
佢會問你skype帳戶名稱 同sd驗證碼去你email 照覆就ok
記得跟手去取消訂閱月費方案
咪鬼比microsoft陰陰濕濕咁水尻左

唔搵唔知揸外國護照朋友多

如果去美國，個visa係以前用特區護照申請
你地會選擇直接用特區做出入境
定用bno出境然後帶埋特區去美國入境？

有係巴打知攞Bno去英國讀書有咩好處？

我身邊都冇人有BNO
我搵咗一個揸特衰做副簽都成功

唔需要到埗後去差館報到，可以行使投票權，應該就無其他啦。

從來無住過英國嘅BC都要住返三年先有福利，未夠三年返去讀住照要畀全費，咁BNO就更加唔會有咩着數。

應該係咁：
Visa 在廁板，airline check in時，到達或離開美國時，必須用返廁板
香港出入境只需身份證

利申：已新做visa在bno

唔使去警署報到至少慳返50磅銀保護費

上星期3齊料交左比個同事幫手寄FEDEX
星期3下午我同事幫我交件，星期5晚已經收到SMS話HMPO收到文件
盛為HKD110
希望無乜特別就批啦

沒有好處

嘩！又係特平，不如報告返點做法先咁平，俾一眾心急人但預算唔多嘅巴絲，多個選擇吖。

等咗2個月終於有update, 不過係要補資料

其實我都係靠朋友
如果朋友係DHL/FEDEX做既可以問下佢地幫唔幫到手

UPS/Fedex/DHL/TNT等.....員工價真係好到幫手！所以角色係乜唔重要，最緊要係幫到手，無論副署定特價寄件.....

你呢期幫自己定家人？睇返舊post，呢次你係SAR完再報失喎，要求你補乜？出生紙被發現過咗膠？

影印好晒 影埋相 今晚正式申請

幫屋企人搞
無比到出世紙

DHL 會 SD email 比你，一樣都會有 tracking no.

終於等到 我係上次included child 失敗既手足
今次整理好哂所有野 用埋label紙 分類好哂 但都成個月
多謝咁多位大佬比既意見

你俾咗兩次錢？如果係就收到bno後，投訴第一次申請點解失敗！

果陣唔太記得揀左咩 比資料又唔齊 應該自己柒多

想問下, cukc 申請
Passport 上會印cukc 定bno?

系統自動分配，唔到你揀，你係無交本護照俾佢哋，但你俾咗乜無細緻去講，總之rejected 後我好似記得你報過話嗰邊講，就算你係included child，都唔代表你有bno資格之類，正當建議你據理力爭時，你怕煩俾多次錢再搞。

有啲嘢個問題不在於你，而係個PE判斷出咗問題！呢度以俹簁以形容之！其實每一個問題每一個投訴，都會令佢哋個機制有改善，好似印錯bc真係少咗，我覺得依家佢哋將審核簡單化咗，即刻香港人申請如果有bno，一律以bno續證處理，唔再以系統分配嘅首次申請去對待，因為真正首次申請正常PE應該審視每一張交上去嘅文件，從而決定有關申請人究竟係咩國籍！呢個流程可能係開個會去決定，亦可能係PE間自已執生而嚟。個人應為佢哋應該互相提點下自己執生居多，因為唔會咁得閒開個會，真係要開會就會改系統了！

PE學歷唔高，公務員心態當然係準時收工，做嘢要求唔高，你唔出聲佢哋就無動力去改進。Included child 申請其實對於成個系統嚟講，絕對係非標準嚟，根本成個登記當年都係人手額外處理，電腦究竟入咗幾多個人資料無人知，有時我覺得中咗身份證大法，而手上證據唔多，佢哋申請程序唔每項查證，而決定reject人根本判斷有問題！有乜理由合資格申請人要俾兩次錢？正常唔夠資料應該再問申請人補資料喎！所以有事睇清楚，唔係自己問題必須據理力爭，俾機會佢哋改善程序，對以後申請嘅都有幫助。

一黎本身自己英文唔係話好 唔知點complain 果陣有巴打叫搵PE問 我webchat問可唔可以拎PE conatct 佢地話唔得
同埋base on個application唔會再作考慮先比過次錢申請過 總之依家成功左 返到屋企整合下交過咩資料再出包膠 因為我果陣申請爬哂文 睇埋啲咩懶人包先申請都覺得啲information好模糊

你講之前話利用cukc平權吖，定以前cukc 護照印乜？以前cukc 護照當然印cukc 啦，至於所謂cukc 平權，都未發生兼十劃都未有一撇！

如果你話有本cukc 在手，就唔使再諗，bno係要登記咗，再發一本護照出嚟，曾經擁有bno或included child先有資格申請續證！如果當年有cukc 但無登記過bno，現階級乜都做唔到！

最新資訊係有位巴打每幾日煩爆佢哋，原本話佢無寄特衰，結果批咗，但未知特衰是否搵返！我覺得webchat 班友越嚟越俹簁就真，唔同人俾唔同答案，可能搵多幾次，每次唔同答案，同埋你應該叫PE直接俾解釋你，仲有唔好成日覺得自己英文差！香港人嘅英文水平唔比人差，正如我哋自己中文一定好？溝通到就可以了！Anyway 恭喜你攞返自己身份！God save the Queen ！

果陣有搵左幾個 幾個都話個application is now closed先覺得冇希望 而且果陣係冇寄老母本bno 搞到好似一個唔合資格既人白撞咁

BNO係得續期
你係唔見咗本舊BNO

無，正常！83年後改做bdtc，但97後無咗bdtc身份，必須97前登記bno。所以你以前登記咗bno，咪一直續返bno。除非83年前申請過護照，就應該有本cukc在手，否則之後申請就可能會有本bdtc。

所以我話應該投訴返第一次個申請！其實前人有試過reject後再做review ，具體情況真係要爬返好前嘅文。

唔係呀
我有寄舊passport 去hmpo
舊passport 都係寫bno
我以為今次申請會變返做cukc

83年後冇咗CUKC

但我係83 年前出世的🤔🤔

83年後改做bdtc，但97後無咗bdtc身份，必須97前登記bno。

原來係咁
即係83 前出世, 但無申請護照就唔會印cukc?
但依然有cukc 身份?

想問吓而家bno同hksar攞bc嘅route係咪完全一模一樣，冇捷俓冇優惠？我最近用bno由student visa轉work visa，係咪5年後要申請ilr再等一年先有bc?

你當年申請bno嗰陣國籍已經由cukc變咗做bno

上星期五批一個，另一個到今日重未批，又冇叫補文件

83年後改做，但97後無咗bdtc身份

英倫扮工室（29）時代革命 光復香港

明白晒唔該巴打

應該無
11月左右嘅數字都只係24萬

CUKC呢個身份係1983年正式實行1981年英國國籍法時已經被其他英國國籍類別取待，無人再持有呢個身份。

一般而言，香港嘅CUKC都會被轉成BDTC

83年後申請嘅護照都唔會有CUKC

無咁後啦，登記做BNO時佢已經係BDTC

而家明白晒了, 謝謝
我睇返我第一本passport
又真係BDTC

Bno截左龍

Maintenance 姐，HMPO唔係淨係服務BNO嘅British的

有30萬
2018年底169,653
2019年
月份 簽發量（本）
1) 2,223
2 ) 1,711
3 ) 2,276
4 ) 2,544
5 ) 2,467
6 ) 2,539
7 ) 9,313
8 ) 11,970
9 ) 34,099
10 ) 39,775
11 ) 22,185

=‭300,755‬

原來11月都仲有22k咁多

用開個批正常expired & replacement case你有理無理照加埋上去

終於的起心肝搞埋佢，等埋張新既出世紙先寄
驚唔見左張皇冠頭出世紙
DHL好快就到
希望快D有消息

DHL早兩日又SMS左我，應該係再寄番俾我

然後我今日再check，又退回返俾收件人
14/1 print and sent，退左兩次返去

兩份件，各自退.....

巴打，你email 去邊報lost 既資料，我有朋友打左好耐電話都無人聽

唯有繼續等

各位巴打，你地用BNO買機票嗰時國籍係咪都係填香港？
因為樂桃冇GBR/GBN，係咪填英國？唔該我第一次用

會唔會係有 United Kingdom..

sorry已揾到，唔該

4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。

諗住填UK

揀 UK 啦，我之前飛台灣攪網上 check-in ，國籍都係揀 UK

我直接reply "We need to speak to you about your lost passport" o個封
雖然呢封係automated Email 但可以照replay過去
終於會顯示lsrtrial@hmpo.gsi.gov.uk

#443
呢位ching都係一樣

直接reply就得

好sad
同幾個同事一齊12月頭申請 一齊寄文件
佢地極速批左 12月都收埋本passport
另一個同時12月尾搞 依家都寄出左
我到依家仲process緊 webchat問左2次又話無特別野 個個人唔同情況
佢淨係叫我交身分證副本 特區副本 副簽 地址證明 地址證明我已經用埋政府員工信
help

只有等...

我依家都無乜點check status但真係唔明點解咁耐
唔知係咪因為我7 8月報失 等到12月先續

唔關事
而家report lost嘅record都全部digitalized架啦

已經收咗cancel嘅ref no？

收咗 但之後隔成幾個月先去續

我覺得佢地似順手拎到邊份就邊份
可能拎你同事個份個陣你個份夾左去個袋另一邊

如果我朋友係做sales 有BC passport
搵佢做副簽會唔會彈返轉頭？

有BC無問題啦

幾可肯定隨手攞嚟做，不過佢lost case，有機會見到都唔想做，仲耐啲。其實每個人獨一無二，千祈唔好比較！有人正常case都可以好耐，過咗6星期咪正式問吓囉，有啲可能係問緊副署人，等覆都唔定。耐性 耐性 耐性！

sorry 已睇

有機會會聯絡副署人嫁？

之前會電郵或打電話，依家多數寄去佢辦公地址。你過咗太耐未批，webchat 問時，有機會話你知個問題喺邊。

求救

有冇人知除咗搭ek之外點搞杜拜簽證？

食左藥呀？做得咁快既

『薪火post』BNO續期資訊 (74) 2020年BNO有效護照數量爆升